你問我答 澳洲移民 (6)

又爆一個 Post，去到第6個post了。唔覺唔覺原來已經開左呢個post sequence成年幾。
希望大家如果覺得真係有幫助，可以留個 ，鼓勵一下小弟。

利申：澳洲註冊移民代理。

再利申：非HR所以我唔會知道搵工機會，其他巴絲打可以幫忙回復搵工機會。

最近審理週期大概2.5-3個月，所以應該好快request香港無犯罪記錄。
依家香港無犯罪記錄既審理時間從遞交開始計要大概要4-5周，你無犯過罪既話應該係交無犯罪記錄申請後大約6周就可以批。

咩簽證？你問過邊間？
點解唔比生意我做

正解。

會。
因為澳洲既教育方法體系等都同香港既唔太一樣。你有海外教書經驗係好事，但係如果唔澳洲教育學歷既話好難搵到澳洲既工作。
另外係澳洲讀書肯定可以多加分，移民機會都大D。

ENGLISH LANGUAGE TEST RESULT：

唔該唔好誤導。

據聞新手上路既話，PTE會容易過IELTS。
但係如果已經練左一排IELTS既話，就繼續IELTS啦。

讀咩？
Cookery既話當然可以。

水電係指咩，plumber？
不過你既情況，最好都係過黎讀個相關學歷最好（如果你真係有相關工作經驗既話，可以試下apply Master，有D大學recognise工作經驗既話唔使從bachelor開始讀起）。

想問問行190 vic需唔需要有job offer?

我可能回到搵工情況， 想知再講

有請

非維州本地畢業生一般都要。

巴打，想問下你覺得護士定中學教師好啲
唻緊會報翻u讀，想之後技術移民，邊樣會好搞啲又或者變數冇咁大
利申;人在昆洲

我想問吓媽媽算唔算係我嘅直系親屬?
同埋我想問下如果要即刻移民攞本澳洲護照嘅話係咪要投資5,000,000aud?

個人認為teaching會比nursing好景d。

For 489 既話，算。

5m投資移民要入籍最少5年，係最簡單。

想問下如果黎緊下年去Tasmania讀master兩年，建築呢行易唔易留低搵工 係香港有幾年工作經驗

想讀完就直接留低

明白，但係teaching ietls 要7788 永遠都差少小
Btw 點解teaching 好啲既？我睇SBS啲移民新聞好少提teaching 有關既技術移民

無提既係低調，代表政府唔會搞住

認真係因為政府仲會有計畫地一直起學校（維州），醫院都有但係就少很多，反映番teaching既勞動需求應該會稍高。

應該唔難，Tasmania人口增長幾快，有建築需求。

just my 2cents,
in general, IELTS is bit more about English, PTE is more about technique,
even so, i don't think any contents of PTE is any easier than IELTS, especially the listening & speaking maybe even harder than IELTS
cuz half of the times IELTS listening, even academic, are just taking notes of some daily phone conversations, which is relatively, actually a lot i would say, easy compare to PTE, all are jotting lectures, somewhat meaningless lectures too, notes and restructure it <70words.
also PTE speaking focuses on how you react like a talking machine thus it requires very fast & non-stop oral skills of exam takers, says, it will give you some recordings that the speakers say the sentences once very quickly, and you have to repeat what exactly the speaker said instantly, or you will lose points. this makes non-native takers have to take tons of practices to just fast enough to follow the recording and can barely repeat it, even many native ppl find this sort of "speaking" hilarious cuz no ones actually talks that way.... meanwhile IELTS is talking to a real person, it depends on how well you react in a real-life conversation, your intonation, your pronunciation, etc.

but there is one thing very important, PTE is a fully computerised exam, which means you talk, listen, read and write only in the PC, it's just what a normal person does everyday, i think this is the reason behind why some people found PTE is "easier", it's not that the contents of PTE are easier, but the exam method is.
most non-native takers just simply didn't grow up in a full english environment, the only possible place for them to use english were their workplaces, mainly email/ PC, and PTE provides a familiar "workplace" for these takers, that's the difference and benefit.

personally, i reckon PTE is more for young HKers, but for natives or people been studied abroad from public/ high school, just the same

係咪有話唔同state有唔同規矩排唔同隊？

女友就grad想留低 （accounting）

感激樓主

巴打開到6， 真係好有心，我代咁多想移民既人多謝你

巴打介唔介意telegram我，我有好多問題想問

是的。

Which state?

You are welcome. 記得留個

人在sydney 是咪渺茫

有冇邊度快 但希望有少少城市生活

即係由invite 到良民證攪掂要4.5月，咁之後要幾耐先正式grant visa?

citizen同non citizen結婚搞移民有咩steps？

如果申請到SA 190
係米一定要留係sa 打工?

如果有PR 但番左香港長住
PR 身分會點?
THX

1 是的。

2 身分會一直存在，除非移民局主動取消。但係個入境權會係五年後expire，需要申請 resident return visa續番。

FYI。

境外：

境內：

大概兩個禮拜到。

係頗渺茫。

要好努力衝上75-80分，先可以走189/190。

點樣可考好ietls?
利申英文底差，要考6分

NSW要去到75呀？

簡答：上堂。

長答：多聽電台，多睇美劇，多練習。

會計要。

去邊上堂好？

香港既話唔清楚。

我要三個幾月

有個比較虛無既問題..澳洲近年既旱災缺水情況好似越黎越嚴重..nsw好似有全面告急..直接影響糧食產量同價格..長遠會唔會影響澳洲既移居程度？純粹comparatively加拿大/歐洲的氣候相關問題好似冇咁嚴重..

今年Sydney civil eng bachelor畢業
澳洲搵唔到自己果行 22歲
想行skill 番香港做到夠歲數拎埋經驗分定係直接留低會較好

有無留意岩岩Prime Minister既言論？

有得留低搞掂先就唔好返去啦。

唔會。

澳洲唔係你想像咁依賴NSW既農業黎生存。

Case by case。

嚟緊想去澳洲讀Tafe嘅酒店管理課程，但中學都讀完，係咪應該考埋dse先？同埋呢個課程喺香港嘅應受性係點？

萬分感激，麻煩樓主

係香港讀完civil eng想移民
如果想黎澳洲讀master再揾返Civil eng既工易唔易？
會唔會話10個移民9個做唔返本行？
如果過黎讀nursing重頭黎過又可唔可行？
純粹工作黎講做nurse我都ok
始終想有份安穩d既專業工作

唔該樓主

最近經常吹風話要收緊移民政策，
其實係會唔會影响己經有invitation (等visa grant) 既申請?
還是只係影响等invitation 既申請?

唔會影響已經invited既申請。

黎澳洲讀個master再搵工會易d搵工。
其實又唔會話10個移民9個做唔番本行。都係depends on能力同際遇。好多一畢業出來未攞到PR就係大公司開始做。

DSE係澳洲除非係申請大學，如果唔係無咩所謂。

唔該曬，想問下Tafe等唔等於大學學歷

TAFE等於大專，唔算大學本科學歷。

好嘅，唔該

如果我做project management
以往5年時間都係serve澳洲客
有冇幫助？

Hello 巴打

想請教一下自己收到invitation機會大唔大

如果宜家係melbourne讀緊occupational therapy, 2020年畢業，考左ielts 4個7拎到OT牌，之後打算Apply graduate visa留係melbourne做兩年野，到2022年過左25歲之後申請pr機會大唔大？

同問如果有partner一齊係melbourne讀完bachelor 再apply pr是否會加5分？ 想問詳細需要交咩資料？

Thanks!

在澳洲的大公司工作, 直屬上司都在澳洲。外國大學主修IT, 但現在工作已經由工程變成項目統籌。

我想知呢個background係唔係都要考到IELTS 4個7先有資格申請移民, 同有無分數加到?

小弟civil eng 仲有兩年先畢業
申請eng grad 難唔難搵工？

Ok,明白囇，即係tafe=ive?

可以咁講。

再利申：非HR所以我唔會知道搵工機會

項目統籌呢個title太廣泛，唔知可否走技術移民訂係只能走雇主擔保。

但係如果你係想問老闆係澳洲人有無額外加分既話，係無既。

巴打，4-5年之後既野點答到你？尤其係依家移民政策成日變，我唔係出面既中介咩都拍晒心口寫包單，所以我既回答係：我唔知。

配偶加分既話仲要睇番配偶既職業是否係同一個occupation list上，需要通過該職業既評估，雅思4個6同證明配偶關係既證明。

無直接幫助。

但係試下問佢地是否願意擔保你。

大公司做嘢
夾緊點sponsor

揾份好intern 先啦

Bro 我 Ielts 全7 20歲 下午UK grad physiotherapy 我大唔大機會

如果而家係香港做一兩年野 再去澳洲讀bachelor degree
之後容唔容易移民
利申 20歲 想讀aviation

Thanks bro

PT degree嚟
為左移民先特登讀書

有冇得問樓主少量關於學生簽證嘅問題?

純粹問問。
澳門人，有葡國護照。
30歲。
Bachelor in psycho
Master in counselling
有冇機會？

我想搭咀, 工程要揾到工,特別係fresh grad
無network無intern experience 難 d 跑出wor

利申: sydney 工程狗

想問專業移民有無得搞
利申：法律系

巴打，想問下申請左187visa
已經grant 左，咁佢要做個2年係由申請開始計？定係由批個刻計？
如果唔做滿2年又有冇問題呢？
唔該巴打

批開始計。

被移民局發現既話佢地有權取消你既簽證。

基本英文要求雅思A類4個7。

重要睇番你既jurisdiction要補幾多課先可以係澳洲admit。

其他同技術移民差唔多，都係要打分。

係邊讀讀？有咩工作經驗，英文程度？

請講。

會容易過你係香港讀書香港工作然後話想移民澳洲。

Physio要移民澳洲既話，註冊同評估要有6年相關學歷要求。

Good luck。

補充：6年相關學歷既意思係，如果你依家係讀緊4年bachelor physio既話，要讀多個兩年master先可以。

心理學士係臺灣讀
碩士返澳門讀
IELTS overall 7
係學校同政府做過

有無話移民邊個城市易啲，定大家都差唔多
以我理解應該要考埋果度司法試？

每個州既jurisdiction都唔一樣，應該都差唔多。

維州：

澳洲做律師唔洗考司法試。但係補課要考校內試。

咁既background，難d。黎澳洲再讀個書啦。

五年前有本過期bno當時又唔識續,夾硬迫住用特區申請咗一年working holiday, 而家想用返bno申請500 student visa:
1. 之前用特區申請嘅TFN＆銀行戶口可唔可以轉返bno定喺要用bno重新申請過兩樣
2. 申請張500 student Visa 時嘅passport id同citizenship填返bno?
3. agency 話我申請簽證時都要申報哂兩本護照所有國家出入境記錄,咁比哂兩本護照出入境記錄佢會唔會同填喺citizenship嘅bno有抵觸
sorry 1999

我係英國讀書所以得三年bachelor...

樓主我係幼稚園教師，有幾年工作經驗
半年前喺澳洲tafe讀完cert3 child care,而家喺澳洲做緊casual educator同埋喺大學讀緊master of education
想知易唔易移民，同埋ielts要考幾多分？

想問下tafe有咩科㗎，上網搵極都係講邊啲科搵得最多錢，冇講究竟有咩科揀

樓主我做緊mechanical engineering, 公司有機會下能sponsor我去melbourne做野
1. 如果公司nominate, 係咪行186最好同最快拎到PR? 仲有冇其他類似visa(唔計working holiday)?
2. 我想帶埋我女友去澳洲, 除左結婚, 但宜家冇同居,有冇可能做到de facto partner又批到既條件(例如得相,聯名戶口等)?
3. 如果一定要結婚先帶到我女友,有冇話要係申請186幾耐之前結到婚?

本身諗住讀TAFE 既 carpenter ，但呢加連carpenter 都被取消
有咩TAFE 係可以讀兩年，又加到分又可以係occupation list 入面？
如果澳洲讀master 要幾錢？
利申:香港year 4 工程狗就grad

1 可以

2 可以

3 兩本護照都要declare，唔會有抵觸

咁就三年 master，澳洲有提供。

Early Childhood Teacher，要最少70分，IELTS 7 7 8 8（評估要求）。

你可以上 Holmesglen TAFE 參考下，係維州其中一間最有名既TAFE。

1 是的，186 Direct Entry

2 無同居證明 prove 唔到 de facto partner relationship。

3 無，遞交申請前結左婚就OK

Carpenter / cabinetmaker 無取消吧。

你指既取消只係其中一個偏遠地區既489而已吧。

仲可以去其他regional。

咁點樣至可以有僱主擔保？

1 有雇主願意擔保

2 有VTC註冊

3 兩年工作經驗同雅思5分攞TR，或者三年工作經驗同雅思6分攞PR

請問咩叫VTC
上網搵唔到

Thanks

VIT, 記錯了。

唔該曬
因為我喺sydney所以呢個唔關事？

如果喺澳洲買一層100萬澳紙嘅樓
再開間公司管理收租

有無機

無。

澳洲教書係要註冊既，你睇番NSW既Teaching邊度註冊。

唔該曬巴打

Hello Occu巴打

會唔會開個telegram group講移民？
有啲嘢唔方便喺連登講，亦可以畀(準)澳洲巴絲喺異地圍爐取暖

已經有TG group。我唔識放link，請其他巴打放。

謝樓豬

想問係香港讀社工master grad 左有牌移唔移到

補充返嗰兩/三年係要skilled employment
即係由間機構認為你由邊一刻開始係過到skill assessment 起計起

因為vetassess 同accs 都會扣你起你最初相關嘅經驗要嚟計你過skill assessment 先至開始數skilled employment 嘅經驗

求TG group link

巴打好多謝你繼續解答問題
我係申請189 valuer 我想問下
1. 我計過我依家有70分（3 yr exp + pte 80)，12月會否收到invitation?
2. 我想加埋de facto partner一齊申請，我知到每個case都唔同，我地有同居證明、joint account等等，但有冇邊d relationship documents係最重要一定要有？因為我地睇完資料發現有d係整唔到，例如係澳洲宣誓，billing account等
4. 如果我地分隔兩地，可否用電話紀錄做證明我地有保持關係？
5. Love statement 洗唔洗搵人做witness簽名？

感謝解答

1 70分非熱門要等半年，你自己計下。
2 最好有一起住既單位既聯名租約/父母既支持聲明/電話單見到經常互相聯絡。
3 ？
4 可以，但係分隔兩地既話de facto既同居關係可能會有問題。
5 唔需要。

我上面既3係僱主擔保既工作經驗要求，係要skilled employment但係唔一定係 “機構認為你由邊一刻開始係過到skill assessment 起計起”。

“機構認為你由邊一刻開始係過到skill assessment 起計起” 只適用於技術移民類既工作經驗打分。而且會計唔會扣工作經驗，只有VETASSESS同埋ACS會扣。

可唔可以簡單講講專業人士移民
社工得唔得？

睇下自己既背景可否通過職業評估先。

巴打你好 我同女朋友都係sydney讀書 同居緊 佢讀nursing應該一畢業就可以攞pr 但係我讀嗰科冇得攞 想請問如果佢攞咗pr後我地結婚 係咪我都會自動有pr可以留喺澳洲？

配偶以PR身份擔保你既話，你都係要經過兩年TR（820）先可以轉PR（801）。

點解唔考慮你配偶申請PR前，你地兩位結婚然後你以家庭成員作為副申請人一齊申請PR呢？

可唔可以用1 個 Master degree 去拎Australian study requirement 同 Specialist education qualification?

Thanks

可以。

消防佬有冇得移，degree 學歷

都係考慮過黎讀書洗底罷啦

係 tas讀tafe (可移民既科目) 再申讀偏遠visa 依個做法可行嗎？ 我底分60分
另外 我想問下暫時讀咩科遠景比較好
感謝！

可行。

你可以睇下TasTAFE (Tasmania唯一好少少既TAFE)，有咩課程岩番你。

TasTAFE既話，例如automotive/plumbing都唔錯。

想請問一下，本人工作經驗由畢業起計到現在4年多幾個月，想等到夠5年經驗claim夠10分，請問需要等夠日子才遞交EOI嗎？亦或是收到invitation要求submit文件當天起計夠5年就可以？

我今年讀完3年bachelor degree 下年兩月畢業典禮
如果想申請Temporary Graduate visa (subclass 485) Post-Study Work stream

問題
1: IELTS overall score of 6 係唔係General or academic 都得?
2: 體檢係唔係要等佢地批准左我份application 再等佢地send 份體檢推薦信先做?
3: 我如果冇理解錯 我要係澳洲境內先申請到呢個visa 咁我一月先返澳洲
係唔係要喺澳洲等佢send 份體檢推薦信我再喺澳洲做體檢?

4: 咁會唔會趕唔切申請 因為我visa 三月到期

唔該曬

應該係EOI系統自動會係做夠5年先會係你既profile+10分。

咩occupation？

1 Yes。
2 體檢應該係遞交左申請就可以攞到health referral就可以做。
3 Yes。
4 境內遞交左就會有過橋簽證 Bridging Visa，可以比申請人係現時簽證到期後留係境內等申請批准。

Aims for Structural Engineer, 本身已經有BPEQ, 向EA submit左MSA, under reviewing等緊result, 然後想apply EOI for QLD 190 visa.

23 歲
Melbourne u grad banking and finance
想係香港做兩年野夠25 之後返澳洲搞移民
請問有冇機會呢？

Asso完左之後想去RMIT讀Business 但屋企冇咁多錢供 如果申請scholarship會唔會好難

Brisbane市交 上網上得多應該揀咩plan

同移民無關。

未聽過有international student靠scholarship供大部分學費。
有興趣可以睇下：

本來 banking and finance 就唔係移民專業，你仲要番香港做兩年，簡直雪上加霜。
你真係有心移民既話，應該好好考慮留底讀master轉可以移民既專業。

OK, sounds like a good plan.
攞左EA評估就遞交EOI先，到5年mark會係工作經驗度自動加多你5分。

其實真係好好笑，好多香港自以為巴9閉嘅公務員，金融才俊，全部都唔撚可以移民，即係連專業人士都唔算

巴打 我有事請教 我係悉尼讀緊master of professional accounting （no extension) 得1.5年， 我係係2018年3月開始sem1 ，但係我係2017年6月Bachelor畢業（符合資格申請485) 然後8月番左香港（visa完），11月拎到新coe，1月先番番澳洲，咁係咪已經唔夠學年申請485?

岩岩交左資料同錢申請subclass300未婚妻visa,見到移民局個網話75%嘅申請至少都要等12個月,90%要16個月。我想問下係米真係要咁耐？定係如果我齊料其實可以快啲呢？Thx

好彩同齊文件既話，8-10個月應該就會有消息。

可以申請485PSW。

我認為呢個係因為澳洲同香港既經濟發展同注重既分別，導致一個地方既專業人才唔等於另一個地方既專業人才。

樓主想問下如果我bachelor唔係讀social work但想去澳洲讀master of social work有邊啲u可以選擇？我見好多都要本科有相關背景咁 同埋社工呢行喺澳洲前景如何？如果想靠讀社工搞獨立技術移民機會大嗎？謝謝

考慮下非8大既大學，例如：

不過的確好少uni可以選擇。

謝謝樓主！咁讀 master of social work 移民嚟講，南澳和西澳邊度易啲？

南澳既Social Work畢業生有州擔保優惠，西澳無。所以南澳好D。

巴打們有PTE 問題可以去小弟個PTE post 問下[black] [/black]

收到！謝謝樓主

尋日啱啱遞左EOI 帶埋移民專業partner 70分

樓主我下個月走佬去mel 了

加油 good luck all the best

咩occupation？good luck

想問下485 post study visa 係咪一定要喺澳洲境內申請？番咗香港申請唔到點算
Thanks

個電工 assessment 香港有冇得考？

去澳洲讀個master有無用???

想問下藍領移民如何???
去到先讀TAFE再申請PR有無成功經驗?

出名大學畢業例如UNSW 搵工有冇優勢？

我公司(Sydney)通常都都係USyd, UNSW, 同埋UTS
就算我大佬in fresh grad都係只揀呢3間

UTS 有d似香港嘅Polyu, 世界排名唔高，但響呢面industry個名其實幾好

一定要境內申請。

番黎澳洲申請，仲要係必須係畢業6個月內。

我估你指評估？

要自己聯絡評估機構了解。

當然有。你想讀咩。

求group link

巴打咩工程major?
過黎讀個master 易留低搵到工嗎？

可唔可以搵agent幫手？
我上政府網話可以搵人代我申請

梗係讀啲高機會嘅
但本生有degree
會唔會批唔到visa?

我係mech
其實都無咩邊樣engineering 特別易搵工,特別係mech,因為特別多mech engineer 過嚟呢邊

無論自己申請定搵agent代辦，都必須申請人本人係澳洲境內。

具體仲要睇埋你既工作背景，學歷同英文水平等等一系列因素黎決定是否批你student visa。

我依家讀緊civil degree
ielts 全6應該無問題
但全7就

唔係啊嘛咁樣玩我
乜個網有寫到一定要本人喺澳洲境內咩

普通school ADMIN 係悉尼可唔可以玩雇主擔保然後轉pr？

好似有

hi 垃圾巴
黎緊想申請133111或者233213
想問下189/190 如果個副申請人冇任何加分既條件會唔會某程度上影響到個申請?
定係建議主申請人批左190先行820/309會穩陣D?

另外想問工作經驗個度
我工程high dip畢業但degree係part time讀
應該由邊年計起?
2012 High Dip Grad
2012-2014 QS Degree+QS Job
2014-Now QS+CPM Job

計分應該由2014計起定2012開始計起?

I 大 個rmit top-up算唔算澳洲學歷

睇申請咩工

唔算

無得當澳洲讀咁加分
但申請skill assessment 會認

如果你意思係一讀完degree就要馬上過黎讀TAFE既話，學生簽證會難批D。

無人玩你，係你自己無規劃好同搞清楚澳洲既簽證要求，無得怪人。

Apply from
You must be in Australia but not in immigration clearance when you apply, and if we grant your application.

簽證唔係比你玩。

School Admin估計你連482都申請唔到，更唔好講PR了。

ching 有冇搵EA認過

想問下189/190 如果個副申請人冇任何加分既條件會唔會某程度上影響到個申請?
唔會。

定係建議主申請人批左190先行820/309會穩陣D?
當然可以一齊申請就唔好分開。

計分應該由2014計起定2012開始計起?
Degree畢業後開始，2014。

自己睇下自己個課程有無係RMIT University下面。

無
以我所知hkie認嘅話就ok
利申仲讀緊

YEAR OF ACCREDITATION COMMENCEMENT:2014 ; 成間u next review 2019

啫係2014之後先開始認？
認到2018 ?

利申我 15畢業

咁我想問 我可唔可以用旅遊visa黎澳洲申請？

悉尼讀完degree發現個degree申請唔到PR
準備申請485 Temporary Graduate visa留2年
如果想留低，可唔可以讀個TAFE course之類申請PR，有咩course建議

樓主 我做緊designer 如果過去讀master有冇機申請pr

咩designer??

辛苦D，同麻煩D，要考慮去Tasmania讀個master，有無興趣先？

如果你係澳洲岩岩讀完degree既話，我會建議你讀個master instead of 讀個TAFE。

要睇commencement year，睇下 PROGRAMS ACCREDITED BUT NO LONGER OFFERED 有無你既degree。

web / graphic 都有做

係咪依家改咗制，係偏遠地方讀完都要留係偏遠地方做嘢，先有機會批？ 感謝樓主

web可以北領地190或者80分南澳489

graphic就可以80分南澳190或489，你諗住去讀master就wa如完course後有12個月ft經驗就係on pg list 申請190

但係我又有個問題
因為旅遊visa唔可以比我搵工做野
但我都幾需要番到澳洲後有工做
咁如果我申請working holiday visa
之後一路做一路等佢批
咁樣得唔得

得，總之你合法入境就得

就係讀完master
個Master 係澳洲難搵野做
所以先想睇睇Tafe

咁佢之後批比我既post study visa係咪可以cover我個working holiday visa?

想問下如果係澳洲果邊讀緊tourism呢科(degree)係咪對移民冇乜用?因為聽個朋友講要讀d果邊缺嘅職業先大機會申請移民，我check過個移民職業list好似同toursim相關嘅都冇，咁讀呢科想移民嘅話係咪冇機?

無用

係

轉科嘅話有冇得諗?

唔係唔可以，但係咁樣做會浪費左一生人一次既WHV機會。

建議都係旅遊簽證入境先，然後申請485。你應該都唔會咁快搵到工既。

都得既，不過你用485去讀TAFE既話，會有D浪費左個485。

咁可唔可以重新申請student visa,但係我已經讀完master

留名

點計自己夠唔夠分

利申：就讀完碩士，現職小學老師

想問護士rn fg想移民係咪讀左IRON攞左牌先移民會好啲？

今年35歲 做左十年IT
有degree 未考IELTS 想技術移民過澳洲
請問有啲咩意見

因為其實我已經買咗3月尾番澳洲
而家搵定會唔會有機會搵到？
因為真係幾需要搵錢
同埋想confirm下申請485要喺grad打後6個月內申請 唔計埋等佢批比我既日數個可？

巴打教下路啊，真心想走

老師要ielts7788，小學好似依家無乜demand，好似得北領地你證明到有工作機會先有得搞

如果轉field 個啲，有咩建議，ielts straight 7 過，宜家唔知退步未

其實反而中學教師有

在下做到中學啊，不過教緊中文
其實搵你地啲中介搞，價錢係幾多? 幫到申請人既就係比專業意見? 好奇問下

我唔係樓主中介嚟，我純粹撘嗲，因為你呢啲問題上網已經有資料，我哋個移民澳洲tg gp大把人自己申請都搞掂

btw澳洲都要中文老師，不過係講普通話嘅

有無澳洲大學可以介紹下俾asso仔/中六仔？？

要咩專業資格，小弟普通水平，過咗水平測試，未過基準 唔想考

求tg link bro

讀完master馬上走去用讀TAFE黎申請學生簽證既話，9成唔批比你。

選190州政府擔保簽證。

Primary School Teacher既話Victoria都可以擔保，具體要求：

香港定澳洲Freshgrad？

IRON係咩黎？未聽過。

考左IELTS先，無4個7都難搞。

1 3月尾你攞咩簽證入澳洲？

2 人在海外基本無可能？唔通你以為skype面試就夠？一定要face-to-face。

3 遞交時仲係畢業之後6個月內就得。

澳洲好多二三線大學，收生都低要求，主要睇番你想讀咩，去邊度讀，目標係咩，西澳/Tasmania/北領地既都OK。

海外教師移民主要要過職業評估（

Initial Registration for Overseas Registered Nurses 香港fg

AHPRA講明香港既education一般都可以equivalent to 澳洲既 nursing degree：

兼且其實RN無論如何你都要攞到澳洲既registration先可以移民，唔係好D唔好D既問題，而係必須要攞。

你應該係首先申請AHPRA既Overseas Nurse Registration，得就直接同NMAC做skills assessment，唔得先過黎讀你講既IRON（btw我地習慣叫bridging program唔係IRON）。完成註冊同評估先算滿足必要條件黎申請技術移民。

本身在香港讀歷史和文化，唔知有無咩好讀，利申英文一般，會否很大阻礙？

文科底建議都係讀education或者social work。

可以考慮下Charles Darwin University.

樓主, 想問而家仲有邊個state 可以搞僱主擔保。自己bachelor of hospitality management 就grad, 係Melbourne 同一間酒店有三年經驗，公司想幫我搞擔保，想知有咩方法，position 同地方都flexible 公司每個state都有酒店亦都肯幫我安排，我自己暫時首選係Queensland 偏遠地區。
除左擔保以外，我呢科仲有無其他選擇搞PR呢請問。

而家就係諗緊應該用旅遊visa定係working holiday
我真係以為skype就夠 我喺澳洲無工作經驗
旅遊visa係咪連做part time都唔得？
我睇政府網話volunteer/唔收錢就得
咁如果internship可唔可以？

同埋想問擔保嗰啲係咩黎
好似係190？
點樣先攞到 係咪僱主擔保？

早個幾月有巴打攞咗70分NSW190

即係最基本都要4個7

可以咁講，如果無4個7競爭力唔夠。

每個州根據自身既需求有一個自己既職業清單，滿足特定既要求就可以比擔保申請人，比擔保既意思係加5-10分，湊夠65分或以上就可以申請PR。

州擔保技術移民係489。

雇主擔保唔係190。

旅遊簽證係連收人工既工作都唔可以做。

State同雇主擔保係無關係的。

去偏遠地區雇主擔保係187。

你既背景就focus係雇主擔保吧啦。

係香港岩岩畢業，無相關工作經驗，應該唔會夠分

好驚到時個門檻提高會移唔到 見佢呢幾年啲分越升越高
同埋個流程係點？申請完ahpra先交eoi?

呢度有冇人想考PTE或者想了解PTE?
黎緊下星期會有個介紹PTE既online seminar，唔使錢既，有人興趣既話我再post詳請
如果騎劫左唔好意思我會出番去

你自己有冇計過夠唔夠分呀？
條路點行就要由樓主講你聽

我係citizen 女朋友唔係 我喺澳洲佢喺香港長期long d
有冇辦法未結婚就申請到佢過嚟攞pr?

依家得60分 要做3年野先夠65

流程咪寫左囉 ...

你應該係首先申請AHPRA既Overseas Nurse Registration，得就直接同NMAC做skills assessment，唔得先過黎讀你講既IRON（btw我地習慣叫bridging program唔係IRON）。完成註冊同評估先算滿足必要條件黎申請技術移民。

完成左以上先可以入EOI。

訂婚簽證 Prospective Marriage Visa (subclass 300)

所以我相信你都係做3年野or過黎讀2年master

攞300visa過黎，結婚然後經820/801配偶簽證攞PR。

如果無諗住结婚，又無同居超過12個月既話，咁就唔使諗擔保你女友移民了。

呢個分點湊出黎？

Ielts 7,25歲,有degree,partner都係護士

申請190或489，489你有70可能好快有

唔係一定要係有效學生簽證期內申請咩？

grad唔知半年內

有興趣

我唔知可唔可以喺度post

你好
請問Form 80是手寫的還是電腦打字的？
謝謝

+1

我係電腦填
再用acrobat 簽名功能簽名

如果我朋友係香港讀完社工學士，但做緊非學位的社工崗位，對於計算工作經驗，會否有影響？

係咪要做返幾年先夠資格apply 190? 我啱啱9月先入職

唔係，非學生簽證都可以，只需要係畢業內6個月。

可以，無所謂。

都可以。

當然有，工作經驗/學歷/提名職位要一致先可以。

一般都需要，例如維州就需要2年工作經驗。

想問一下
如果我同女朋友本身個degree係同一個field(mech eng, under washington accord)
我想用配偶身份同佢一齊apply PR俾嘅話係咪可以幫佢加5分？
除咗ielts夠分同埋要做skill select,仲有結婚之外仲有無其他要求？
另外以上3樣野仲有無啲咩要留意，例如係咪要結咗婚一段時間先會recognize?使唔使working experience先可以apply skill select,etc...
感激不盡

想問巴打
香港註冊藥劑師
IELTS考左四條7
2:2 grad
讀咩/做咩可以最大機會移到民?

Concern:
1. GPA唔高(2.97)驚好多master唔收
2. 藥劑師好似全世界都唔缺

而家考慮緊:
1. 報Master of Physiotherapy (但覺得入到機會好細)
2. 考澳洲Pharmacist牌 (唔知有冇用)

暫時未諗到有咩出路

澳洲藥劑好似無咗好耐。澳洲藥劑好撚低人工㗎

X2

我知呀 但都讀左喇 多個牌都無乜壞?

Physio香港去澳洲都唔易考，一係就報嗰邊

諗住報嗰邊 但唔知master of physiotherapy有冇機會

無記錯既話，無學校既 postgrad 會收無相關physio背景。講緊既係包括 “* Health science disciplines include exercise physiology, exercise science, exercise and sports science, medical science, biomedical science, health science, human movement, physiotherapy, physical therapy, applied science, human biology, medicine, rehabilitation science, human nutrition, occupational therapy.”

所以如果你要讀physio要從bachelor 4年開始讀起。

配偶要加分有幾個條件：
1 職業都要係 MLTSSL（申請189）或者係STSOL（申請190/489）上
2 通過職業評估
3 雅思最少4個6
4 結婚或同居最少12個月。結左婚就ok，無話要等幾耐。

移民成功後
有冇網站或者巴打分享下要準備d 咩
2月就過去啦

Tafe 收國際學生好似得墨爾本果間?

唔係，澳洲各個州唔同既TAFE都可以收國際學生。

其實最重要準備既都係 $$$$$$$$$$$$$$$$

一開始首先開個銀行戶口（四大銀行都夠用），再開個電話卡，同埋辦埋medicare。其他既慢慢吧啦。

順便你都可以分享下點樣移民成功比大家參考下

你好樓主，本人想申請189 skilled visa，想問問，計分要求𥚃，是過了32歲還是 33 歲 會被扣 5 分？

還有，在申請visa過程中，例如工作證明等，有無方法可以避免讓現在職的公司知道？

謝謝！🙏🙏

33歲生日少5分

移民點解怕俾公司知... 你申請得到批再到出發， 講緊可能係2年後嘅事

1 33歲正日生日之後少5分。

2 除非你唔用工作證明加分，就唔洗交在職證明了。如果唔係你認為移民局點樣verify你既工作經驗？

如果自己係非技術科既英國master,有咩辦法移

技移要預大約幾多錢先夠

我想學個技能(gel甲)再去working holiday 搵顧主擔保
想問咁樣有無機會？
我有大學學位（非移民科目）定係讀個master最實際？

GEL甲做唔到僱主擔保。

過黎讀個master吧。

過黎再讀個 master。

巴打想問一下而家護士仲可唔可以combine 2次相隔少於半年既oet 黎做移民同register 做RN既English test証明？

同半年係計出成績個日定考試個日？

我都係

計 sitting ，即係考試戈日。

"Two test sittings in a six-month period means that the dates of the sittings must not be more than six months apart. For example, if your first test sitting was on 1 March, the second sitting must be no later than
30 August. If you are providing test results from two sittings, you may provide results of any two tests taken within a six-month period as defined.”

問多樣野，因為我有個朋友都係combine 2次考試，佢第二次只係需要唔考番唔合格個份卷，而唔需要考曬4份卷，而家呢個情況仲係唔係一樣？

咁除此之外會唔會有其他建議可以讀啲咩黎移民?
考藥劑牌係咪冇用?

睇黎好多人都坐言起行，搵到工定去到先搵？

搵到了

gel 甲移民
人唔笑狗都吠

點搵

上網搵job ad, email send cv, tel + skype interview

Occupational Therapy 係一個唔錯既選擇。不過都有D pre-requisite。

好似仲可以，呢個要問番OET。

如果我有個degree, 係咪好難申請到tafe 既課程？
唔該樓主

睇你申請乜啦

好奇有事請想教巴打 有個大陸女性朋友學生簽個陣識左個citizens 然後citizens幫佢做配偶簽（無結婚個隻）然後等左5年 呢5年佢地用男方名租左間屋 2個個住址都係填呢間屋 但係個citizen 長期番自己本身個屋企住 5年後女方pr出左 然後citizens 立即被條女飛左 （間屋條女仲住緊 仍然係男方名 ）係咪無論點都唔會取消到女方個pr

如果你有實際證據證明佢地係攞PR之前一直無真實一齊住既證明既話（例如相，roommate證明之類），你可以做戈隻金手指督佢去移民局。

移民局有可能會以虛報信息黎追究個女事主黎取消佢既PR。

巴打，幾個月之前上嚟問過，宜家有啲進展，但係又唔知點好。
我想用translator或者interpreter申請。
底分：65
(a) Subclass 190 (interpreter) （State sponsor +5 = total 70）
(b) Subclass 489 (interpreter) （State sponsor +10 = total 75）
(c) Subclass 489 (translator) （State sponsor +10, 3年香港相關工作經驗+5 = total 80）

啱啱合格咗NAATI screening test，而家NAATI通知我可以考2月尾嘅translator test，不過我發現淨係得返NT會擔保translator（我唔符合SA嘅擔保條件，SA而家唔可以淨係用高分嚟申請，唔知之後會唔會放寬），換言之我考到translator之後只能夠申請NT 489。如果考interpreter就可以申請489 (SA, NT, TAS) 同NT 190。

想問吓我應該照考埋translator，定係等今年9-11月考interpreter？（6月會開多次translator試，定係到時再算？）

如果你戈三年translator工作經驗既材料係充分既話，咁就go for (c)啦。

原因係點解？

趁早。

而且照你咁既情況，NT 190都唔係百分百比擔保你。

點解覺得NT 190未必會擔保？無相關工作經驗？

無工作經驗係其中一個可能。之前見過幾個海外申請NT 190擔保，well above 65分都話之係比489擔保，原因都無寫。

巴打，想請教一下
我想交VETASSESS 既職業評估，AN CODE係312116
但我本身係公務員，HR只肯出一份CERTIFICATE OF SERVICE 俾我(入面冇寫JOB DUTIES)，其他糧單OFFER LETTER都有
想問下咁既情況仲適合遞交SKILL ASSESSMENT 嗎?

8卦問句，巴打你個code打算點申請？

諗住去TAS讀1年書走489

有得讀有關嘅嘢？

冇架，去TAS讀1年書純粹為滿足仍TAS既489申請要求
VETASSESS POSITIVE既職業評估信都係為滿足489申請要求(呢個職業ON ROL LIST,只可申請489)

我岩岩係 Monash bachelor of banking and finance 我男朋友畢業之後在12月遞交了Tr 既申請 佢係bachelor of accounting畢業 我地想了解一下我地既情況 有邊d途徑會有比較大機會達到同申請到移民要求

明白，謝謝

可否跳過HR，請supervisor/manager額外寫一個比你？

你地兩個既best bet係走會計accountant，然後湊80分（25-32歲+澳洲學歷+雅思4個8+PY+1年工作經驗）。

如果覺得太難既話，我會建議你男友去Tasmania讀個master攞戈邊既州擔保。

你要再detail D既可以留TG。

傾過但唔肯，佢地做事好老正，咩都話要正路經HR

你有無 employment contract？有既話上面有無列明你既 job duties？

有contract但冇寫job duties

巴打 我想問 如果用plumber(general)申請 但我番緊日薪工 出現金 冇合約 ， 咁可以點証明從事超過三年。

如果係咁，只能考慮出 Statutory Declarations:
Statutory Declarations should provide any information you are unable to supply through official documents such as, for example, a description of the tasks associated with a particular period of employment. Please note that skills assessments cannot be conducted based on the contents of a statutory declaration or affidavit alone. VETASSESS will require a range of official employment documentation as evidence to support any claims made through the use of statutory declarations. Examples of the range of employment evidence that may be produced by applicants include official taxation documents, signed contract documents, appointment letters and official job descriptions.

仲要準備VETASSESS唔接受既風險。

靠老闆簽份證明書，然後祈求對方承認。

明白，即係去民政署做一份宣誓？

好丫 我id: soyin116

樓主知唔知 457 轉公司 一般要等幾耐先approved ?聖誕節前 lodged

情況係 我已經係holding 457 visa not tss visa
,Christmas 前 遞出左申請

65 分其實有冇機會189

無限接近0。

大概最少要2-4個禮拜。

是的。網站上有sample。

how about 70 point (65+5)....nsw 190 有機會？

咁如果兩年嘅master + 1年physio相關嘅diploma 得唔得㗎 因為我仲有幾個月就畢業所以都要快啲考慮

請問如果申請非緊急專業技術移民難唔難？黎緊準備考牌，做Aircraft maintenance engineer，有工作經驗。小弟覺得留係香港冇乜前途，只係有個唸法，冇認真search 關於澳洲移民方法，聽講澳洲個個地方要既技術移民都唔同，想要簡單又易既方法，有冇巴打有呢一方面既經驗？

巴打做咗幾耐政府？唔覺得可惜同猶豫？

呢個職位Aircraft maintenance engineer只有NT可以擔保。

年齡？學歷？英文水平？幾多年相關工作經驗？

你要讀完AHPRA認可既physio相關學位先可以。

並無physio diploma比你讀。

Depends on 你既 Occupation。

I mean 我有physio bsc 但可能會讀一年ge acupuncture diploma < not count ?

咦咪住。我諗我睇錯左 PHYSIO 做 PSYCHO。抱歉抱歉。

心理學家 psychologist 先係要讀夠6年既學歷先可以註冊同通過評估。

物理治療師 physiotherapist 既話，有海外學歷既話有兩種辦法：
1 UK註冊without any restriction（standard assessment pathway）
2 攞你個UK學位去Australian Physio Council審核是否同等於澳洲Physio學歷（Equivalence of Qualification pathway）

具體操作可參考：

睇番quote覺得怪怪地，唔好意思。

secondary school teacher

5年幾了，因為我前2年得罪左老細搞到個底花左，所以就算留低都肯定冇得升，又轉唔到部門重生，不過都猶豫左成年先決定走

岩岩睇myimmitracker，NSW好似好耐無邀請過Secondary School Teacher了。

唔keep住考第二份？受個report影響？
我想做多兩三年拎埋mpf走，不過到時年紀都真係唔細了

我收左老警, 幾年內考第到2份正苦工既機會等於0
我今年年紀都唔細，不過真係唔甘心，所以都諗住拎埋MPF走佬
今時今日正苦工有幾好做，相信巴打都明白

政府工叫做好過做港資咁囉，不過係頂唔順個政權先要走

垃圾爸，想問一下，現在重有457嗎？
我見上面有爸打christmas先入紙？
感謝

上面位巴打係持有457申請換僱主，唔係申請457簽證。457已經停止左了。

悉尼墨爾本呢D大城市無咩要特別注意既地方。有4G開住googlemap唔會走失。

不如你講下擔心有咩問題仲好

垃圾爸
我係呢個account另一個user
我想請教一下你，小弟由Year 8 開始係澳洲讀到U Grad
大學係Full Time，Bachelor 係Digital Media
咁我畢業後就冇留係澳洲返左香港，頭一年係大陸consultant公司請左我同香港大型公司做Graphic
之後我14年轉左行做system implementation analyst直到依家

想請問垃圾爸以我呢個background，去西澳難唔難攪移民，同埋有冇咩Visa係比較合適？利申左先我係澳洲冇工作經驗，我知道487 close左所以依家我都知難攪

唔該曬

睇你想去邊咋喎
MEL 市內既話TRAM都直達好多地方，好似ST KILDA
彩虹小屋又有火車去
遠既好似12門徒石同PHILIP ISLAND 就JOIN LOCAL TOUR 唔洗煩

宜家20，ive hd，預自己5-10年考到牌，DSE英文1，之後想用Ielts補番，岩岩開始做學徒，暫時未有豐富經驗

唔緊要巴打 我依家就諗住喺香港做幾年野之後去澳洲讀master再喺當地搵工之後一直喺嗰邊住

你既學歷同工作經驗都比較尷尬，唔太relevant，所以工作分數加唔到之餘連評估都未必做得出。

建議要移民既話考慮過黎讀個master洗底。

Melbourne有個公共交通app - Public Transport Victoria，你輸入起終點就會話你聽點樣搭車去得到。

Sydney 都有個類似 App 叫 Opal（好似係）。

HD水平係澳洲唔叫Engineer，最多只係 Engineering Associate，分別有以下五種：
Civil Engineering Draftsperson (312211) including specializations
Electrical Engineering Draftsperson (312311) including specializations
Telecommunication Field Engineer (313212)
Telecommunications Network Planner (313213)
Telecommunications Technical Officer or Technologist (313214)

以上職位都可以移民既，你睇下自己屬於312211定312311。

希望幾年後既移民政策唔會更加難啦

去過澳洲真係好鍾意嗰度 其實當初都喺度諗究竟留係英國定係返香港定係去澳洲好

你所謂既 ‘相關學位’ 如果係指澳洲境內完成既話：

如果係澳洲境外完成既話：

Stage 1就算係 full skills assessment. Stage 2係for registration.

如果係真心鐘意就不如趁早移民。移民都係趁早唔好拖。

我好撚驚讀完佢又轉Policy，到時又話Master Graduate唔可以直接伸請

巴打你好，我見官網話 「You should provide ‘certified copies’ of original documents, rather than the original documents」

請問係咪所有 documents 都要ceritified？

如果本身original copy係電腦，例如skill assessment，係咪要印出黎certified完再scan?

Thank you!

仲有一個問題關於189 subclass
交完application 如無意外要等幾耐先會批？

Thanks!

大概3個月會有消息，香港人要做香港無犯罪記錄要多4-6個禮拜。

如果係寄過去既原件先要搵人certify，網上遞交既話，就咁彩色掃描就得。

一般唔需要特別打印出黎再scan，除非本身加密左上載唔到，先要print then upload。

讀個穩陣D既課程，例如teaching/social worker/OT等。

同事叫我讀Land economy(佢都係個科畢業申請成功)
我心諗 乜鬼嘢嚟

土地估價師。OK唔錯架。

我要讀完個NAATI先可以申請

NAATI同讀書有咩關係？

直接申請Sponsor

你意思係攞左身分先去讀？

儲夠工作年數先申請擔保

巴打做唔做485？
我要做 placement 太忙冇時間搞

Thanks

樓主你好

請問老師thru 189 70分機會大嗎?

香港做左1年幾野，搏緊ielts 8888

我而家希望到做夠3年野，又考at least ielts 7788 pass職業評估，再睇下有無可能再透過州提名加分。

但我唔係好明，有睇過某d 州既offer,老師都on list
但計出黎190 489可能仲低分過189 ，
但佢推薦我的話我就係189多5分?

請指教

樓主,

35 歲 HKU Engine
10年IT development exp.
Middle management in MNC. approx. 800K annua
已婚有一子0歲

去過澳洲working holiday 一年, 英文OK.

想走可以點?

首先，你係邊方面既老師（i.e. Primary/Secondary/Early Childhood/etc.）？

另外，唔係太明白點解190/489會低分過189呢？190/489基本上係個人分（即係189既分）往上加5分或者10分既意思。

或者你可以描述清楚D？

巴打點睇489?
係咪一個好選擇？？
如果唔夠分排190 的話

因為489 似係乜嘢福利都冇嘅，我諗緊留係香港捱定係用489去澳洲搏兩年好

其實489 轉 PR成功率高唔高？？

1 學歷係邊方面既 Engine? 邊間大學?
2 IT Development係算邊方面（software/security/system/support/etc）?
3 英文考過有無機會最少4個7?
4 配偶咩情況（學歷/工作經驗/英文）？或許可以加分。

如果本身分數唔夠高/州唔擔保190既話，489係 go-to option。

489轉PR，只需要有1年full-time（咩職業都可以，有材料證明就得），2年居住，無犯罪無病痛，就一定會批PR比你。

我自己而家都申請咗
apply咗良民證 驗身 交埋錢
係時候諗要唔要放棄晒香港嘅嘢，似終一定要去 regional area我驚搵唔到嘢做
但老婆就好想去

樓主你好

宜家22歲 3月MSW Monash 開學

IELTS 畢業前希望考到8888

但係2年後畢業未夠25歲
想行獨立技術移民

請問點樣可以最快攞到pr？驚Social work會唔會被踢出個list ，同埋過多幾年d政策變得快

唔該你。

拿我就唔知道你同你太太既年紀，係香港既生活/工作/收入等係咩水平，同埋有既desperate離開香港等等。

不過你考慮下，投資3-5年係外面攞個外國身份甚至國籍，之後對於你既家庭有無幫助，定話安分留係香港就已經足夠過世。

甚至你地將來既小朋友你地想佢係咩環境長大？

你遞交489申請之前既準備功夫都唔少野（i.e. 雅思/評估等），已經走到呢一步代表其實你地已經 go through 左好多，心理準備都應該有齊。既然係咁點解唔比個機會自己，比個機會你太太？

個人認為social worker唔會咁快out，所以放心讀啦。

政策方面，假設2年後都一樣既話，你考到4個8就無問題架啦。再唔係再考個NAATI穩陣D。

Thank you

樓主你好

宜家28歲，做緊 bs engineer，license plumber
得張bs hd
有無機會用plumber(general)移民??

咁係咪出世紙，passport同埋其他學歷工作證明都唔洗certify直接scan and upload就得？

多謝解答

1. 香港大學
2. Software
3. IELTS? 10年前6.5分, 依家全7應該冇問題
4. 老婆都係大學畢業, 10年data analyst , trend forecasting, 依家我養佢, 現全職家庭主婦, 英文6分應該有, Oral 就一定冇問題.

如果你考到IELTS 4個7，又有5年工作經驗既證明材料既話，有機會可以以州擔保黎移民。

是的。

可以pm詳談嗎？

睇下自己最近邊個 ANZSCO Code？

你既工作經驗有可能加唔到分（因為非ICT學歷要通過職業評估既話，要扣6年工作經驗出黎唔比加分）。

你可能要考雅思4個8（20分）先可以有基本分60（年齡25+學歷15+英文20）。

另外你睇下你太太既工作是否接近以下其中一個：

可以留底TG，或者係高登PM我。

我哋gp有巴打攞到489，未出發已經搵到本行。其實regional 係包成個sa，tas同nt，未必無機會，而且工係咩都得，有巴打攞住489做緊廠

tg: @Giantwood

我地行內係唔睇學歷，每個人想做Engineer都一定要去CAD（民航局）到考牌，有B1/B2加C牌就可以成為Engineer，而唔係讀完個有關engineer degree就可以成為engineer，啲大學生如果要成為Aircraft maintenance engineer都必須要係CAD pass咁多個牌先算係，不過我知道過到去要考番個邊民航局既牌。咁姐係話澳洲既個邊承認你係Engineer就一定要有大學學歷？

主要係移民要求方面，Engineer都係最少bachelor學歷。而唔係睇原居地既註冊要求。

我個degree 可以教到中/小學。

係咁樣，我係睇過最近坎培拉個website 講overseas applicants 申請190同489，跟佢個表計都係好低分，因為我無係果度stay 過同無親人係果邊。

我情況：
25到32歲 學士 等儲夠3年工作經驗 同搏ielts 8888 先有70分

如果我英文得7788 即使過職業評估都係得60分。咁個時候就係試靠189/489擔保拉上65/70分?

唔好意思我唔太清楚。謝謝。

你係咪睇左呢個matrix？

你睇錯左啦，呢個唔係正式既打分表。

首先你睇下自己教既科目有無維州個list上面subjects：

如果有既話就恭喜你，你既背景應該可以攞到維州擔保。

489既話你都可以考慮NSW既偏遠地區既。

係呀我睇果個matrix, 原來係咁。

維州個表無科係我專科 我係專科體育，理科人士但prove唔到我教到science and maths :(

咁仲有無可能有州擔保? 非常感謝

想問下爸打宜家OT 189 / 190 大約要幾多分先有機會被invite?

巴打你講嘅句句都係道理，其實理性嘅我係明白，如果唔係都唔會去到呢一步

但到真係就嚟起行，唔多唔少都會有 d驚，人地拎住190 / 189 話晒都係 PR，有社會保障，而自己就乜都冇，仲要睇住個老婆，話唔緊張就假嘅。

我估我最後都係會出發嘅，第一份工真係好緊要，我而家只係望真係順順利利轉到PR，我30歲人搏唔起㗎啦

讀緊IT related BBA 如果grad去澳洲讀個IT master 對移民有冇幫助？果邊business analyst前景如何？thanks

IT依家仲係最熱門既移民職位之一。過黎讀個master會非常要幫助。

例如去Tasmania讀個兩年既Master of Information Technology & Systems，畢業就幾乎可以以州政府擔保留底。

工作方面IT都唔錯。

其實又唔使一黎就即刻同PR比，仲有好多連TR都未攞到呢。你地已經比好多人 one step ahead 了，要好好利用呢個機會。

Good luck

70，另外大部分州都擔保OT，兼且維州有比OT畢業生州政府擔保優惠。

Secondary Teacher都仲可以考慮NSW既190同埋偏遠地區擔保489。NSW偏遠地區例如：
South Inland -
Murray -

建議你都係盡快考到所需英文，然後做個職業評估出黎，睇下應該係primary定secondary。兩個職位既移民規劃可以好大分別。

澳洲嘅business analyst 普遍係會計師嚟

點解咁講？唔係好明

巴打有d野想了解下
可以tg我？

Thanks

當然唔係，好多公司都有專門既IT內部人員去研究點樣有更好既IT系統黎提高效率。

AAT 應該岩你多D。

除非改晒囉，但當年我in過n份 business analyst 都係因為我係account+ biz info sys grad

IT business analyst 同 淨business analyst 係唔一樣的。

明左好多。

如果我考到7788，中/小學都合資格過職業評估，我應該點計劃?

點解分別好大? 可以講多d嗎? 我所知淨係189入面無小學份。

律師可否申請189..

可以。你要refer番澳洲各個州既foreign lawyer admission既要求，遞交申請，然後睇需要唔需要補邊門law先可以admit。

Admit 左就睇番分數做189。

如果你係Primary就唔可以走189，同埋可以擔保既州會少好多。

Secondary既options會多好多。所以最好aim for Secondary School Teacher。

首先盡快考到7 7 8 8將評估做出黎，然後睇番到時既總體及各州州擔保情況。

how about nsw 190?

想起當地搵份工博留低移民，有無計

NSW都可以擔保 solicitor 做190，前提係你本人已經有最少65分。NSW一般只擔保申請人本身已有最少65分。

攞個WHV過黎搵。

I see! 唔該晒，儘快過左職業評估先有得傾

但僱主知道我拎WHV，仲會請長工咩?

加油 and Good Luck

最近有所謂DAMA計劃，簡單黎講就係偏遠地區可以搞僱主擔保既可能性容易好多，一般相信會benefit WHV留底。

首先開始既係北領地同埋維州既 Warrnambool。

多謝資料，都年過30，係時候搞

但弊在我無咩特殊技能

65 分似乎冇乜機會189

Hi 垃圾巴
先前係度問過而家有少少野唔係好清楚想再問下你
我女友係TAFE讀完CERT III+IV Commercial Cookery + Diploma in Hospitality 呢個package
咁我幫佢搞緊TRA skills assessment 既第一步Job Ready Programme for 申請485用.
有幾點唔係好肯定點填所以想問下
1.) Occupation 應該係選chef定cook?
2.) 360小時既工作要求係唔係要係讀完CERT IV前已儲夠？
3.) Qualification 個度應該係填Cert IV 定 Diploma?
好多問題，麻煩晒垃圾巴！

1 Chef；
2 CIII之後都可以；
3 應該都要填，無記錯的話。

依家189收緊最少70分。所以先會建議州擔保。

老老實實，辦澳洲移民的話，技術移民30歲先開始搞已經算遲了，33歲開始少左5分就差幾遠。

我明，但自己無咩技能，係咪唯有去偏遠地區博移到

最低吾係65?

Good Luck

入EOI既Pool既最低要求係65，但係依家所有occupations都係最少70分先收到邀請，65分完全無邀請。

要等到幾時

估計，天荒地老

70分以上申請人太多了，輪唔到65分。

唔該垃圾巴！
個qualification個度佢冇得詳細填，佢只得一個位比我填，所以唔知應該填CIV定DIP好
唔該垃圾巴！！

想問下，
189 Account 80分遞左application大約要等幾耐先有eoi.
同埋係咪有eoi先轉到bridging visa？

咁就填最高學歷，然後所有學歷文件都交過去。

大概3個月。

遞EOI係唔會有Bridging Visa。正確應該係收到邀請，遞交左簽證申請之後，先會有Bridging Visa。

感謝圾垃巴極快回覆！

唔該哂垃圾巴
咁收到eoi遞左申請又會需時幾耐先批，我用左de facto加五分會唔會加長左個審批時間？

唔該垃圾巴

如果本身已有70 分…………nsw 190 ok ma?

如果189 ..本身只得65 分

俾大家參考下
四月獲邀
八月移民局叫我申請良民證
到十二月忍唔住叫agent催一催，結果一催第二日就批左

如果de facto relationship足夠既話，應該唔會差太多。

大概3-4個月會有消息要求做香港無犯罪記錄，申請好大概等4-6個禮拜，無問題就可以批。

可以遞NSW州擔保先，然後祈禱。因為要睇番同期既遞交情況。

nsw 190 通常等幾耐

另外……如果批左190..兩年住係nsw?

我，男性，41歲，VIC其中一間大學畢業，玩待業，細妹已移民Mel十多年。
老婆，35歲，小學教師

想問下我倆移民Mel或其他澳洲地區的可能性？
謝謝

唔知要等幾耐，NSW既擔保係不定期派發既。

批190後兩年住係NSW無錯。

你係咩工作，咩科畢業，英文水平？

可吾可以short land 之後……再隔一兩年才去住2 年

唔可以，係攞左PR之後2年係該州住，唔係任選2年。

我做HR and Admin. Bachelor of commerce. IELTS 4個7

Same company.

太太有無教育方面既bachelor或以上學歷？

你除左HR Admin之外仲有無其他工作經驗？Commerce有無major？

太太IT degree加教育文憑
我做過四年物業管理，之前10年在大陸廠做admin manager。
Bachelor of commerce (accounting & finance)

兩個方案：

1 一係以你為主申請人，但係你既工作需要有會計相關。做Accountant既職業評估（雅思A類4個7）。咁基本分就係年齡15+學歷15+澳洲讀書2年5+英文10+工作經驗（假設5年）10=55，然後試下申請Tasmania既TAFE/MBA同學生簽證（有D危險因為年紀偏大黎讀書）。讀完後趁45歲前攞489擔保+10分，就岩岩好可以。

2 睇下你太太可唔可以通過評估。

如果可以再睇下點做。

兩年內吾可以離境？

可以自由出入。只不過要定居係該州。

可吾可以淨係主申請人住……配偶及子女留港

樓主,

25 歲 UNSW Aviation Management (留過係澳洲5年）
3年 Flight Operation Officer exp. in Hong Kong
冇配偶

IELTS 全7

考慮緊：
返黎讀 Master of Nursing (Graduate Entry) (UniSyd)
因為聽講移民189 Nursing 最穩定

想走可以點?
有冇 其他 有前景 冇pre-requirement 既Master推薦？

巴打 188A 資產80萬澳紙是如何計算 ？ 名下既樓算不算？

wh移民既機會係咪好低？

可能太太三年IT degree 加一年教學大學的教育文憑55波pass，佢39歲前要做是盡快考IETLS一take有7788？

或者ICT方面既 master 都可以考慮一下？

可以計入個人資產。去搵個認可既估價師出個評估報告就OK。

又唔好咁講，我都做過幾個WHV過黎搵到工/真愛留底。

機會呢D好難講。都係睇番自己努力唔努力。

樓主你好
我澳洲u grad 讀Bachelor of Finance
返黎做左兩年audit 考緊澳洲cpa
有咩方法可以申請移民澳洲？
返去讀多個master會唔會有幫助？

樓主有d skill assessment 既細節想請教一下

可否加TG?

先講下，係Internal Audit定External Audit？

移民層面上睇, ICT / Nursing 邊個好D ?

想問下 ICT business analyst (SOL List), 聽講唔係咁易，先要2年master 再1年 Professional Year。Plus, Sydney D 既公司 都要返1-2年 先可以搞189 PR.

請問一下樓主知唔知內情

External，但只係係香港local firm做緊，另外我唔太明189同190分別，我係香港都可以apply 190? 同埋audit既話要幾分先有機會申請到？唔該哂巴打先

Nursing會穩陣小小，畢竟專業程度比ICT會高D。

已經唔係叫SOL而係MLTSSL。

你講緊既係湊分方法：
“先要2年master” +5分；
“再1年 Professional Year” +5分；
“Plus, Sydney D 既公司 都要返1-2年” +5分。

另外仲有最好考到雅思4個7再加10分。

189 - 獨立技術移民
190 - 州政府擔保技術移民

“我係香港都可以apply 190?” 可以。有州願意比擔保就得。

如果你係External Auditor既話，需要你既degree有修以下units先可以通過職業評估：
Accounting Systems and Processes，Audit and Assurance，Business Law ，Economics，Financial Accounting and Reporting，Finance and Financial Management，Management Accounting，Quantitative Methods

你係finance major既話未必有齊所有units。

如果通過唔到職業評估既話，可以過黎讀個相關master。

好，唔該哂

巴打 想今年搞188A 可以點聯絡你？

Thx巴打 我考緊professional，如果我係香港做多年夠經驗拎到CPA牌就應該過到skilled assessment? 唔洗另外讀Accounting Master?

cngratz 巴打👍🏻👍🏻

你可以留個TG。

tg: iambeckham

Ok，thanks

Hi 垃圾巴 有幾個問題想請教下你。
我今年rn畢業 但已經28歲 想盡快去澳洲移民 ～男朋友是engineer
我最快既方法係咪應該儲2年經驗apply 190 /489 ？

如果189 係咪要70分有機？定75先有機？
想試下考pte 79分

Age30+degree15+eng 10(or 20)+5(partner)

另外英文試係2年valid定3年呢？ 我見ahpra係2年， 移民局個網又話3年
Thanks a lot

老豆攞820 我17歲入紙跟埋老豆黎 過黎用student visa轉左同老豆用一樣visa

啱啱讀完Foundation 想問可唔可以申請study gap?
係uni defer半年或者一年都得

因為我宜家個visa condition 係要Full time student
如果study gap左會唔會分開我同我老豆個簽證？

多謝你嘅支持
我有樣嘢想請教
就係交完良民證、驗晒身
而家個 status停咗係 "further assessment "好耐

想請教通常仲要等幾耐先會 grant visa

而家好似等宣判咁

假設太太過度評估，有咩可能搞到？謝謝幫忙。

如果你太太有教小學中文既話，就有機會可以攞到維州既州政府擔保：

分數構成：
年齡25+學歷15+英文10+小學教書工作經驗10（5年）+州政府擔保5分。

第二個可能係去ACT，但係申請州擔保既競爭力可能會低D（refer番佢地個matrix，估計你既matrx分唔會好高）。

第三個可能係用你細妹擔保你太太走489，咁樣分數構成就係年齡25+學歷15+英文10+小學教書工作經驗10（5年）+州政府擔保10分=70分，但係依家489親屬擔保類講緊最少80分先有機會（perhaps佢考到雅思4個8？）

Regardless上面邊個option，你太太都要先搞點IELTS同埋評估等。

如果遞交左香港無犯罪記錄申請之後2-3個月都無消息既話，我建議你主動send個email去問下（打電話幫唔到你D咩）。

“過黎用student visa轉左同老豆用一樣visa”
咁你依家應該已經唔係攞學生簽證，而係同你爸爸一樣簽證？

如果你都係820 dependent既話，應該無所謂full-time study既visa condition。

但係如果你依然係學生簽證既話，你defer要通知學校，個defer要批比你同confirm唔會取消你既COE就OK。

“我最快既方法係咪應該儲2年經驗apply 190 /489 ？”
你畢業後唔需要2年工作經驗就可以係澳洲註冊同通過到職業評估，依家網站都寫得好清楚佢地都認可香港既Bachelor of Nursing。

“如果189 係咪要70分有機？定75先有機？”
RN既話最少70分，應該2-3個月就可以邀請到。75分幾乎係一round就OK。

“另外英文試係2年valid定3年呢？ 我見ahpra係2年， 移民局個網又話3年”
3年。AHPRA邊到話2年？

Test results 個到～

做2年因為好似190/489 州擔保都有經驗要求
係咪有d無呢個經驗requirement 呢

我打過去 HK police度問
佢地話11月15 號已經寄出咗去澳洲
但個 immi account又冇任何嘢可以 check到澳洲到底收到咗未

個 system只係 keep住 show 'further assessment ' 已經兩個月

聽你咁講我都係 send個 email去問問

而家個心15 16
一日未出一日都決定唔到前路

Anmac都係寫2年內

我可唔可以係個eng test within 2年內過左個registration and assessment 先， within 3年內過apply eoi/ visa咁樣？

如果係計打分（移民局）戈邊係3年內有效。

NMAC同AHPRA係2年內有效。

如果走190/489就會有額外2年既州擔保要求。

拿如果你搏到PTE4個79有20分既話，就已經有分了（年齡30+學歷15+英文20+配偶5=70分）就可以直接走189獨立技術移民了。

但係如果英文無咁高既話，就要好似你咁講需要2年工作經驗然後走維州州擔保，+5分先有65分做190。

ImmiAccount係check唔到移民局有無收到你既香港無犯罪記錄，最直接都係send email去問。

Good Luck

請問學生簽證，
4014禁令，大唔大機會免除？
Agent 話以前有靠過伴侶係澳洲讀書為由
成功豁免
而家要求解釋/成績

讀緊nursing， 仲有一年讀完，
成績基本credit 但fail一科

大概講下點解會出現4014？係咪overstay？

係，有coe但唔記得extent , overstay 左3個月

我都有做過3年waiver豁免，大概都係體現番無心之失，專注學業，有一定存款，求學校出份支持信等。

你要專業協助可以留個TG睇下點幫你。

多謝曬

人在澳洲，最近搵緊代辦咨詢移民，想請教下巴打意見，行得通嘅話會搵巴打搞

我宜家同老豆一樣係820 唔算學生簽證

但我讀書果到一樣收番international student嘅錢
之後個Agent 同我講話一定要keep住讀書喎 冇得defer

都唔知佢係咪鳩up

繼續留名
多謝樓主一直俾料

多謝樓主幫手
介唔介意加個telegram 有少少visa問題想問

係南澳讀緊degree, 仲有1年半讀完(tourism & event management)
有個親戚係悉尼，已經定左居好耐
佢話遲d可以幫我擔保加分

但係想問如果我要申請移民係可以申請邊一種?

澳洲內陸就只有 1 Jetstar 2 Virgin 3 Tiger 4 Qantas。

好似都唔包行李，最平係 Tiger < Jetstar < Qantas = Virgin。

口碑黎講 Virgin = Qantas > Jetstar >>>>>>>>> Tiger。

有親戚係Sydney幫唔到加分。489親屬擔保類申請親屬必須住係certain postcodes，住係NSW metro area都唔得。

Tourism & Event Management 要做移民只能走 Event Organiser 或者 Hotel Manager之類既occupation，都需要最少1年工作經驗先可以過職業評估。

過左評估，然後睇番到時南澳既擔保要求啦。

你地既 就係我既動力。

樓主巴打 想問下而家apply 完citizenships 究竟要等幾耐？ 交曬所有文件已經等咗半年都冇任何消息

你預最少12-18個月啦。半年無消息正常。

Qantas and Virgin are way more expensive than Jetstar, so you should be settled.

搭單問
兩年後考到牌
bachelor of mechanical engineering
五年工作經驗
IELTS假設有四條7
係咪可以走NT 489/190?

唔該曬巴打先。係咪因爲前年政策話更改，所以個條隊愈嚟愈長？都想知道等到入籍試通知完之後，去到宣誓會唔會又要等12-18個月？早排仲見到新聞話而家入籍宣誓全部變曬係Australia Day？

交申請後不能離境？

可以離境，不過份申請會暫停排隊，等你番黎再放番入去條隊繼續排。

“係咪因爲前年政策話更改，所以個條隊愈嚟愈長？”
是的。加上政府係有意唔想一下子太多人入籍，所以審理速度慢左落黎。

“等到入籍試通知完之後，去到宣誓會唔會又要等12-18個月？”
宣誓係睇番自己住開既council既ceremony frequency同capacity，每個council都唔一樣。

多謝巴打解答問題

每年有1500個llb grad，得400份工

我都想知多啲

佢個 email上面只係有一個
gsm.allocated@homeaffairs.gov.au
嘅 email address，請問係咪 send呢個 ??

大學讀中文有冇可能喺嗰邊讀個teaching 之後教中文

有可能。

我9月獲邀, 到今日都未收到申請良民證
我無經agent, 可以點催?

Lm

獲邀唔同遞交，咁你幾時遞交既簽證申請？係189/190/489？

189, 獲邀之後就交左文件, 身已驗，跟住就無晒消息

咁你幾時遞交既簽證申請？

有啲唔明，簽證申請?
唔係交完文件，跟住就等移民官通知，拎信去申請良民證
係咪有步驟我做漏左?

你有無收到一個移民局send 既 IMMI Acknowledgment of Application?

收到，跟住係只有等?

你收到IMMI Acknowledgment of Application就係你遞交戈日，所以係邊一日？

依家189既話一般從遞交後要最少等3-4個月先會審到先會比信你去申請無犯罪記錄，除非已經over 5-6個月都無消息你先好主動去問，如果無咁耐你就等下先啦。

垃圾巴又係我呀
我女友申緊緊chef tra 第一步用黎申請485 graduation visa
但佢岩岩先交左錢再等老細填好份文件再email 過去比tra
但佢visa 2月中就過期
想問下tra批佢個application 通常要幾耐？會唔會等到佢visa 完都未搞掂？
介唔介意tg傾：
唔該垃圾巴

首先多謝垃圾爸，你d資訊真係好幫到手！

想請教下，小弟同老婆香港 uni grad BBA degree, 分別係我29同老婆30歲，大家都唔係做緊on list既工，想問問如果最快拎最高分係咪去偏遠地區TAFE 讀2年，e.g. light vehicle mechanic cert+diploma，再做多年相關工作之後申請190？由於master太貴同太耐暫時唔考慮，ielts坐6望7，感激不盡🙏🏻🙏🏻

Melbourne myki card daily pass係$8.80
唔理你搭去邊(除左v-line) 一日唔會超過呢個數
基本上你來回中間間隔嘅時間係超過2個鐘就已經要$8.80 (巴士單程好似平少少 不過一般搭得巴士都會轉埋train/tram)

VISA方面有啲急事想問問

可以既話加一加:

BBA要轉去讀TAFE，GTE會比較難過D，除非你有相關修車經驗或者有朋友做開車房可以幫手出份信支持下。

如果可以其實應該考慮下#600 WelshCorgi 巴打既plan，讀master係比讀TAFE容易過GTE。

大佬, 我同人搞過 820/801 幾個月前終於搞掂. 之前有問過你野都多謝你.

02 Nov 15 入紙到 05 Sep 18 批 PR, 重共用左 2 年 10 個月. 全部差唔多用左 $9k. 包括比左 $500 人做顧問費. 95% 係自己搞掂.

如果有多餘錢真係搵 Agent 搞好過, 因為中間自己搞壓力好大.

恭喜恭喜，可以過黎開始新既生活了

唔係話賣廣告，但係有個好agent會幫手走少好多彎路。

巴打我有個問題
係大陸出世，細細個黎左香港，份出世紙係大陸既，要搵人翻譯，咁洗唔洗certify?
感謝解答

最好係返去大陸既其中一間公證處做一份出生公證/出生紙公證。公證本身就會有中英文。

Otherwise搵個澳洲三級翻譯師翻譯出黎既都應該可以。

不過要睇下你去邊玩
如果你嗰一日都係留喺city free tram zone嘅範圍之內咁係唔需要touch on/touch off的
同如果想喺機場用交通公具出黎的話係要搭901去到Broadmeadows station再轉train去city
Skybus係要額外收錢的

多謝哂巴打
另外想問如果到時我女朋友夠分apply PR
我係唔係一定要同佢同時申請 唔可以佢自己申請嘅中途再加我個名入去？

已經遞左申請，係咪要補完資料同體檢完 ，先會出police cert letter？幾時應該做體檢？
另外，如果係香港打左指模，收到要求無犯罪紀錄但本人唔係香港，可唔可以搵人代申請?

萬分感謝

巴打 請問關於190州擔保

我計劃去Tasmania讀2年tafe (diploma of nursing)
係咪讀兩年full time課程做tas畢業生就好大機會邀請？
如果讀en, 會唔會因為tas唔需要en就唔邀請我？
除左tas仲有冇其他過澳洲讀書就易批190既州
thanks!

垃圾巴你好 想問下關於PR既問題

23男 今年年尾Sydney UG physio 畢業(如無意外 )
無考過ielts
想問下需要d咩先可以申請PR
計劃畢業之後留係澳洲搵工

無盡感激

上車拍一次卡 = touch on
落車拍一次卡 = touch off

一般香港無犯罪記錄係同其他野一齊要求補充。

等移民局發信黎要求做體檢都未遲。

可以搵人代申請。

係咪讀兩年full time課程做tas畢業生就好大機會邀請？
是的。

如果讀en, 會唔會因為tas唔需要en就唔邀請我？
總之一日Enrolled Nurse係STSOL上面，Tas都會要。

除左tas仲有冇其他過澳洲讀書就易批190既州
Western Australia。參考Graduate Occupation List。

1 今年開始練好雅思，爭取畢業前就考到4個7或者OET 4個B。
2 申請485畢業生簽證，有兩年比你留係澳洲工作。
3 註冊同通過職業評估。
註冊：
評估：
4 籌夠一年工作經驗應該就坐底65分，再申請190 NSW擔保，應該就無問題。

感謝巴打

我好似聽過話OET易考d但係貴d
呢樣又真唔真

西澳係咪要bachelor degree或以上先得？
澳洲有冇公佈數據，Tasmania一年大概會邀幾多個190,夠分後排幾耐先會獲邀？
感謝巴打

translator嘅skill assessment係咪中譯英、英譯中都要考？可唔可以淨係考其中一份卷？

對於health professional，OET會容易D。因為入面比較多industry既examples/terms/vocabs。

最少要bachelor或以上degree先可以access Graduate Stream。

除左WA同ACT州政府有公布之外，其他州都收收埋埋。

呢個真係唔清楚，你最好直接聯絡NAATI問下。

同埋我啱啱喺NT個網見到呢段，咁係咪唔可以同時用translator同interpreter申請州擔保

Apply 485 visa 通常要等幾耐先有result ? 我係加埋我女朋友係我個 application , 係咪要等耐啲？

已經等左超過一個月，好想快啲拎到

對學廚有興趣，唔知讀完藍帶大唔大機會移民埋

-458簽證要讀完兩年書先可apply？因為我見佢既藍帶有兩年同一年課程,同埋讀完有6個用實習，咁個6個月又當唔當係讀書呢？因為兩年課程都貴好多

-假設我申請到，可以留低兩年，兩年後就可以計我夠唔夠60分apply. PR ?

THX

係啊，唔可以同時多於一個申請係佢地系統入面。

依家要等最少3個月啊，最近高峰期，比d耐性啦。

是的，最少2年澳洲讀書。

除非實習係畢業要求一部分，如果唔係一般唔當係讀書入面。

是的。

咁係咪都係用translator申請穩陣啲？定係搏用interpreter?

你第一個萬一fail左，都可以用第二個架。唔可以同時遞交兩個而已。

感謝巴打

感謝 ，我email問緊NT有關NAATI嗰個問題，睇吓佢點覆先

仲有我見到NT個網() 咁寫：
International graduates
If you are an international graduate who has not completed at least two years study in Australia's Northern Territory (NT) but you completed your studies in another Australian state, you can apply for nomination.

You need to show that you have lived and worked in the NT in your skilled occupation or a closely related skilled occupation for over six months before applying for nomination.

想問問佢呢個描述係單單指職業唔喺NT Migration Occupation List嘅申請人？如果我喺VIC畢業，而職業又on NT list，合唔合資格?

以前係野雞cookery學校做過野
如果真係想移民的話最好搵個包埋job placement嘅course
話咩叫你自己搵 或者畢左業之後學校可以幫你安排但又無寫明喺course outline嘅全部都係呃人的

不過而家讀廚移民好似要做到Chef先得 巴打祝你好運

每個category都要個occupation係個NT Migration Occupation List上面。

方便tg我嗎

咁仲會唔會有他visa or 方法讀完一年可以留低？

WHV/配偶。

請問我會唔會因為上述嘅要求而申請唔到？唔想兜冤枉路

就咁睇字面上你應該係達到要求既。

你咁既情況都無咩其他選擇架啦，盡快搞點個assessment盡早申請州政府擔保啦。

無話走唔走冤枉路，本身你既選擇就唔係咁多。

好的，唔該哂，希望我有好消息帶返嚟

多謝垃圾爸建議，會考慮一下

另外想問清楚關於申請visa程序，係咪首先得到移民局approve左GTE，之後就申請入學得到CoE，之後就可以申請Student visa 500？

感激

Incorrect。

過程應該係：申請大學攞COE > 申請簽證 - 同時係申請入面需要解釋GTE > 移民局認可你既解釋就批500學生簽證 / 唔認可就refuse你個visa application。

樓主 想問下如果registered nurse ,so far 得60分
190重有無機 （65分）
定係只係可以489？
同埋 如果190/489 邊到會易d invite (nsw/vic/tas/..?)

Victoria重有機會for RN，你有2年工作經驗既話可以申請。

你既意思係190？
因為我見489 vic 要有loval job offer (?)
即係話190 得vic 有機 ？
how about nsw/tas ?

多謝樓主答我

澳洲人係咪唔做芝士蛋糕……點解我搵曬全市嘅超市都搵唔到魚膠片

Yea I mean 190，190加5分唔需要job offer。

NSW都可以，但係according to myimmitracker ()好似好耐無邀請過Nurse了，Tas你無job offer/當地親戚/唔係當地grad的話唔比擔保。

呢個岩唔岩用？

上網揾唔到相關資料
見到pharmacy technician係某啲state都仲係shortage
想知道點先可以register as a pharmacy technician

pharmacy degree in hk夠唔夠做

我啱啱都去過coles，魚膠粉有腥味，唔適合做蛋糕

BTW,thx,巴打住邊區？

冇睇一排, 知唔知宜家Developer Programmer 要幾多分?
我ielts 全7, 做左10 年, 加埋個degree 65 分
想睇下除左考個全8 返黎之外有d 咩易加分ge 野...
讀書夠唔夠做?

311215 Pharmacy Technician？有NT/QLD/Tas/SA可以擔保。

但係Tas要有job offer，SA要本身最少75分，QLD要已經係該州工作6個月，NT要最少雅思每科7分。

By the way 岩岩google左一陣都無搵到registration requirement。

South-east Victoria

189的話，70分要等差唔到9個月先可以邀請到，75應該比較快。

除左4個8，或者有多幾年工作經驗可以加分，或者考翻譯，或者睇下配偶既情況。

thanks!
我唔急, 咁target 70 分都夠夠地
工作經驗囉緊max， 配偶加唔到...
去澳洲讀個dip 係咪會易d ?

有冇巴打可以分享下考翻譯ge 經驗?

黎緊去澳洲讀physio 讀完有冇機會留低

以你既情况，過黎Tasmania/SA等地方讀個2年（Diploma/Master都得）會容易移民好多。

你讀到出黎既話，當然有機會。

唔該巴打

同居做de facto嘅話記得而家開始儲定d證據
拍拖影多d相記低d日期 行街食飯睇戲嘅單據最好都keep埋
最好有埋聯名户口同水電費都有大家個名
證據愈多愈詳細就愈易批

唔係掛 單都要keep

相就easy 未同居冇乜可能要遲下先有

But thanks for sharing bro

樓主 另外想問 for registered nurse , Aphra 同 amnac 係咪可以同時申請？

同你地關係有關嘅所有大大小小證明都儲低，第日要搞就輕鬆好多

同垃圾巴同行 最近幫人搞緊Partner visa

樓主
請問獨立技術移民nursing
係咪一定要申請左澳洲護士牌先可以申請189？

定係其實兩件事係獨立？
如果我考到OET全B（凖備考）
香港Nursing十一年經驗
CU Nursing master畢業
35歲
冇澳洲working exp/ 讀過書
老婆有十年技術移民相關的工作經驗，冇master

咁樣計係咪有70分？
我最擔心澳洲護士管理局唔承認我個nursing牌要我讀佢嘅銜接課程
我冇可能辭職三個月去讀書

我想問如果真係咁我仲可唔可以照用技術移民申請？即是我攞唔到澳洲護士牌

樓主
請問獨立技術移民nursing
係咪一定要申請左澳洲護士牌先可以申請189？

定係其實兩件事係獨立？
如果我考到OET全B（凖備考）
香港Nursing十一年經驗
CU Nursing master畢業
35歲
冇澳洲working exp/ 讀過書
老婆有十年技術移民相關的工作經驗，冇master

咁樣計係咪有70分？
我最擔心澳洲護士管理局唔承認我個nursing牌要我讀佢嘅銜接課程
我冇可能辭職三個月去讀書

我想問如果真係咁我仲可唔可以照用技術移民申請？即是使我攞唔到澳洲護士牌

要註冊。註冊係攞PR既其中一個要求。

澳洲既評估同註冊認可既香港課程係一樣既，所以可以通過評估都係等於可以註冊。

Regardless你都可以遞交個申請先。

意思即係如果我過唔到評估
佢要我讀三個月嘅認可課程
我一係就辭職過去讀
一係就放棄技術移民澳洲？

因為即使到時佢批咗我189，我都一定要有澳洲嘅護士牌先至可以攞到PR?
係咪咁嘅意思？

1 是的。

2 189 = PR。所以你無註冊等於無PR。

咁你頭先講
我未攞到牌
我都可以照申請189嘅好處係乜？
會唔會佢批咗我189簽證但係我未攞到牌最後過期乜都冇？

我上面既意思係遞交左評估同註冊申請先。

要佢地黎審你是否要讀bridging course。

明白
如果真係要咁做就要辭職
攞到澳洲牌都唔知要等幾耐先批PR
好難取捨

假設我真係要過去讀三個月
係咪一讀完就要即刻返嚟香港等消息
冇任何野可以令我留喺澳洲嗰度一路生活一路等？

唔該晒你先
資料非常有用

你可以仲係香港時申請評估+註冊，兩個都搞掂就應該PR問題不大。

你可以係得到EOI邀請之後，申請個旅遊簽證過黎係境內遞交PR簽證申請，咁樣就可以有個過橋簽證比你係旅遊簽證3個月結束之後留低等。

其他既就只有旅遊簽證了。

但係攞住旅遊簽證同過橋簽證
我可唔可以喺嗰邊搵嘢做？
租屋租車嗰啲得唔得？

我其他屋企人可唔可以同我一齊過去等？
定係我要自己一個喺嗰邊等到批咗簽證為止先可以申請其他屋企人過嚟？
唔該晒你

我可唔可以喺嗰邊搵嘢做？
過橋簽證就可以。

租屋租車嗰啲得唔得？
可以。

我其他屋企人可唔可以同我一齊過去等？定係我要自己一個喺嗰邊等到批咗簽證為止先可以申請其他屋企人過嚟？
你指既屋企人係指邊個？你既PR申請可以包埋你配偶同子女。等你既PR批左落黎之後2年有機會可以擔保你父母，具體要睇番你有無兄弟姐妹。

我有兩個小朋友
一家四囗
1.我去澳洲讀三個月牌照課程
2.之後喺嗰邊申請護士牌
3.攞旅遊簽證stay三個月
4.攞到護士牌之後攞過橋簽證
5.用過橋簽證申請埋我老婆同埋兩個小朋友過嚟
我就可以喺澳洲租屋租車搵嘢做
一直喺澳洲等批PR

6.做到澳洲公民之後兩年，可以申請埋我父母同埋我個妹過嚟

大概流程係咪咁？

另外過橋簽證最長可以逗留幾耐？
過咗限期都未批到簽證我係咪一定要返香港
我嘅小朋友係咪可以喺澳洲接受免費教育？
我老婆又可唔可以搵嘢做？

Thx a lot

垃圾巴知唔知揸BNO申請入籍會唔會快過抽氣扇

唔會。

4 攞到護士牌同評估之後，要入EOI同州政府擔保，中間最少要1-2個月，但係你個旅遊簽證應該最多比你每次過黎3個月。

另外過橋簽證係當你係境內遞交左簽證之後先可以攞到，所以唔係馬上。

5 唔係用過橋申請家庭成員過黎，而係家庭成員需要同你一齊係境內先會一齊比過橋簽你地一家。

PR申請可以境內/境外都可以遞交申請，可以你作為主申請人你配偶子女作為副申請人一齊遞交PR，到時候批就一齊批唔係額外再申請。

攞左PR之後2年可以擔保你父母，given你只有一個妹既話。但係你阿妹到時除非係20歲以下，如果唔係唔可以一齊申請，佢要靠自己。

另外過橋簽證最長可以逗留幾耐？
Until 下一個 visa grant。
過咗限期都未批到簽證我係咪一定要返香港
過橋簽證無限期。
我嘅小朋友係咪可以喺澳洲接受免費教育？
攞左PR就可以公立學校免費。
我老婆又可唔可以搵嘢做？
等攞到PR先過黎工作啦。

咁如果境外申請同考試係咪會好大機會唔批

bridging Visa van study or work?

Generally yes.

未來IT9留名...

can I leave Australia on a brigding visa

留名

Yes.

黎緊會去澳洲旅行兩個禮拜 黃金海岸果頭
想問有無咩電話plan好用

if i leave australia on a bridging visa...can i come back to australia on it ?

垃圾巴 想問下岩岩由working holiday visa
轉咗做學生簽 coe都出晒 12月10號交既
等到而家個visa都未批 仲係過橋簽緊
有咩方法搞搞佢

是旦去超市買張30蚊電話卡應該都夠用

Keep住email/打電話問

Telstra/行Telstra線嘅provider全澳洲都收得好~

It 香港學歷係咪做skill assessment 會減走兩年工作經驗

仲介就係話要我一直等email

sim2fly

係有D耐。

不過呢個時候只能信你個agent架啦。

Yes when you change your Bridging Visa A to B.

問多句 你覺得讀OT既話係邊個洲讀會比較好?
Thanks

Victoria. 維州OT畢業生有優惠可以直接比擔保。

489 SA 會吾會好難揾工

多謝巴打先! 有多少少嘅問題，希望你唔好介意

around 6 months ago，你係POST 5講過:
"澳洲移民及職業技術清單係會有增加減少既可能。但係最穩既一般係護理/社工/教師/測量。"

之前睇過護理/社工/教師/測量， 印象中依D對英文都幾有要求，好似都7788左右，我本人對英文信心不太，應該7777都到頂了，依家其實係對 Automotive Electrician / Carpentry 等技工工種有多D興趣，請問以上兩種喺職業名額LIST入面，需求多唔多?

其實我都係求穏，有時上網睇到有D職業名額LIST，請問又可以去邊度揾到?

Fafe 入讀前係唔係要考個ielts先? 6666先有得讀?

同埋 我想試Skilled Regional (Provisional) Subclass 489
不過用依個申請，係唔係之前都要係果區讀書先有得申請?

等到今日都仲未出Visa
有無話幾耐會有result?
等到好慌

你幾時開學先？
12月1月咁多公眾假期，而一般student visa大多數都係個月先批，差唔多㗎啦應該~
就算真係唔好彩拒簽 你人喺境內都可以上訴 唔洗咁擔心喎

依家審理時間最少4周，耐既12周都有。

技工要移民一定要搵到相關工作做畢業後最少1年先可以有機會移民。

考個IELTS係必須，但係唔一定4個6，低分d都可以讀，depends on學校。

唔一定，要睇下你既背景情況先知你可唔可以做489。

留低tg thx

利伸 格緊價

不如你留低你想問咩先。

如果有489 Visa.. 可否讀書？又可否申請189(if invitied)

1月頭開咗學啦
多謝你先 你咁講完我定好多

而家都係過左大概7周左右
咁我繼續等住先啦
因為一直過橋簽好怕突然要出境又難搞
Anyway 唔該晒上面巴打們

[member]
小弟 29 歲 本身有個加拿大degree, 而家喺nsw 讀緊 physiotherapy undergrad final year (勿相認). 準備畢業前考Ielts 爆個全8 返嚟
想問係咪一畢業就可以申請移民？
澳洲移民改例對我有冇影響？
同埋我條移民路線要點行
謝
[/Member]

可以，無衝突。

考到4個8你就應該夠70分（年齡30+學歷15+澳洲讀書2年5+英文20）。

到時一畢業申請個485 Post-study Work Stream Visa，係澳洲過渡2年。同時係澳洲準備好註冊同職業評估。

都搞掂以上就lodge EOI，等invitation收到後就遞交PR簽證申請。

1 2 Yes。你2015-2018中間係咩情況？移民局會問你有無study or employment gap。你要比到個合理既解釋（例如住院，家庭問題等）。如果無合理解釋的話，我會建議你去讀個bachelor/master instead of TAFE。
3 4 木工同OT算冷門。
5 唔使考慮了。
6 呢個plan對你係黎講係最好了。

巴打，我有同樣情況，但係想問detail小小

我都有PR，但係暫時唔想過去住 or入藉
PR會5年到期，續我知道係有一定要求例如5年內住足幾多年咁。

我又住唔足，咁續期係咪一定可以無條件續到？我知續有5年，1年，3個月之分。3個月係咪無條件點都續到的？

另外係海外真心pr過左期，又無及時入返去澳洲，係咪一定拎唔返個pr?屋企人係澳洲，有無得博返？

非常多謝你!
請問你有冇TG可以比我/
請+我TG:
有D私人野都係TG講好D，唔該哂你!

澳洲社工前景如何

過咗18歲就玩完機會奇高，呢幾年好似多咗好多你呢啲咁嘅人續唔到rrv⋯⋯老老實實，你唔想去住就咪攞人哋個簽證啦

唔錯。

bvb 難吾難申請

樓主你好，祝新年快樂，萬事如意!！

想問問如果本人IELTs 只拿到overall score 7.0, 但其中有一個係6.0，喺189 application 係咪唔可以+10分? （唔計IELTs我宜家基本分數只有60分)

另外都想問問樓主會否recommend 先找到當地工作攞到offer， 會好過自己咁樣突登去申請個visa?

唔該曬🙏🙏

很容易。

工作兩年唔係申請PR既必須條件。

1 唔可以，必須全部7先可以加10分。

2 呢個係有雞先定有蛋先既問題。有D州既州擔保要求係有job offer，有州擔保既容易申請簽證好多。但係好多僱主都要申請人有澳洲身份先願意比job offer。

你好呀
我而家26歲，2017年係香港社工系畢業，而家做左差不多一年社工。估計自己考IELTS都可以有7分，但未必每個細項可以有7分。睇過資料移民要做skills assessment，想請教一下而家澳洲社工呢個行業是否都有需求？我自己覺得去澳洲搵社工呢行都好困難，又或者邊個field既service比較缺人呢？
同埋想請教下，我呢個情況比較適合計劃申請邊種visa呢？

非常感謝

想請教一下而家澳洲社工呢個行業是否都有需求？我自己覺得去澳洲搵社工呢行都好困難，又或者邊個field既service比較缺人呢？
唔清楚。

同埋想請教下，我呢個情況比較適合計劃申請邊種visa呢？
州擔保類既技術移民，190/489。

巴打，我喺雪梨讀緊undergraduate, 仲有1年grad, 諗住讀埋master, master grad之後26歲，
係唔係grad左master 就開始申請PR? 或者喺咩時間申請會最好？多謝哂
可唔可以搵你幫手搞

巴打 我宜家係Vic讀緊書 想私底下問下關係移民嘅野 麻煩加下小弟嘅tg

感激不盡🙏🏻🙏🏻

*於

1. point test 工作經驗計分係咪最少20 hrs per week....

2. 我而家同時做緊幾份part time...加埋超過20 hrs....is it ok?

1 是的。

2 應該唔可以，因為 employed 既 legal definition 係 “employed means engaged in an occupation for remuneration for at least 20 hours a week.”, 注意係 'an occupation' 而唔係 'an occupation or occupations'。所以法例應該無intend to包括plural。

讀緊咩？唔講清楚答你唔到。不過依家一般都需要申請485畢業生簽證黎過渡一下先可以申請PR。

建議English test盡快提早考出所需分數。

當然可以搵我搞。

多謝巴打解答
我讀緊software engineering

Software Engineering就肯定要TR過渡，需要一年相關工作經驗或者讀個Professional Year先可以過職業評估。

呢個occupation依家要湊到最少70分先可以有機會申請PR。加油。

想搭單問下垃圾巴

我讀MSW準備開學，梗係想越快攞pr越好
唔知幾時考晒IELTS 同NAATI先最啱，宜家考NAATI會唔會早左d
因為畢業未夠25歲拎唔到30分 + 驚到時個分會高左
過期都未拎到pr就

唔該你

IELTS係3年有效，NAATI係2年有效（好似係）。自己大概計住數。

我幾份part time 都係同一個occupation....可以嗎？

垃圾巴打你好 我想問下 ielts加分 個三年內，係講緊
（1）我可以係考完ielts 第三年既最後一日係入upload 我個成績入個system 到
or
（2）澳洲寄個invitation 比我個日，我個ielts 仲係三年內既成績？
唔該晒

我估唔得，但係未遇過類似情況，你可以試下。

2。

樓主你好，我係香港讀同做OT，有幾個問題：
1. 相關工作經驗係咪計近10年內？例如近10年得前7年有相關行業（其中1年係半職），其餘時間做其他行業，會唔會被質疑？
2. 相關工作經驗會唔會因半職同之後無做而有所扣減？
3. 經189拎60分係咪無乜機，要最少65?
4. 交文件時係咪要哂10年內嘅糧單,稅單,mpf, bank statement缺一不可? job reference letter 上需列明job duties?
5. 配偶證明除結婚證書，聯名戶口，生活照夠唔夠？

1 是的。唔會。
2 唔會。
3 60分係未夠滿足條件，65分析基本要求但係無咩機，最少70分。
4 工作經驗基本要求係reference同payslip同稅單，其他既有就最好，無都OK。
5 如果係已經結左婚既話，OK。

巴打你好
26歲 做緊會計 今年10月先夠兩年經驗（NSW 489 221111要求，香港份工唔打算走）
189心知唔洗諗
3/4月會考PTE
8月諗緊飛唔飛去澳洲考CCL Cantonese
假設25-32歲+PTE爆分+HK Bachelor Degree+CCL
30+20+15+唔知claim唔claim到嘅5分 都叫做有65分

問題

1. 489會唔會穩陣過190？我而家咁考唔考埋CCL好?
2. 190/489要唔洗要job offer先批?定係depends on洲份同職位？
3. 工作經驗係咪計到批visa嗰刻？
4. 香港人考 CCL 考 Cantonese?
5. 每個財年大概幾時開始交EOI？

話說係咪有個tg group? 可唔可以加埋我

唔該晒巴打

巴打我想問幾樣野
之前我係Perth讀Accounting & Finance, 2012年畢業
之後就返左香港做audit 而家大約做左5年左右

如果我而家想申請PR, 係唔係應該apply 189?
成功機會大唔大?
如果係既 個流程應該係點?

唔該巴打

巴打你好

細佬我香港三大讀緊電子工程 Final Year

Plan緊過黎澳洲讀番master in ee (taught)

計過數，無work experience，畢業時得24歲

你覺得搵細電工易唔易

搵工情況唔清楚。

大學畢業當地做野 做幾多年有PR

Auditor要申請189要最少80分呢，你既情況年齡30+學歷15+澳洲讀書2年5+海外工作經驗5年10=60分，你除非雅思考到4個8有20分，可以加到80分，如果唔係好難。

如果你係external auditor既話，可以試下申請NT既州政府擔保，走489/190。

流程咪就係：職業評估 - 州政府擔保申請/EOI - 等擔保/邀請 - invitation - 申請簽證。

唔係有工做就一定有PR。

NSW既489 for 221111既所有偏遠地區都滿位，全部都暫停左。

1 有時間就考埋個CCL，同489/190無咩關係了。
2 Depends on該州/偏遠地區要求。
3 計到lodge EOI戈陣。
4 你Mandarin/French/Spanish等等等叻都可以考。
5 財年同幾時交EOI無任何關係。你幾時交都可以。

Regardless 190/489，有冇話幾時會再出invitation，定夠要求/夠分就直接交EOI再等佢出invitation

BTW 同一個州可唔可以 190/489 一齊交 EOI

190/489係有州擔保（滿足州擔保要求）就出invitation。

可以，到時州政府會決定比190定489既擔保。

由我既你好
之前個POST都有問過少少，而家真係立下心腸去搞技術移民了
而家情況係：
Registered Nurse
年齡：30歲 (30分)
英文：考緊OET，第一次衰左writing，預住應該ALL B (10分)
工作經驗：3年 (5分)
學歷：MASTER (15分)
TOTAL：60分
如果加州提名就可以65分
老婆有一年中學教師經驗，係香港有教師牌

問題如下：
1. 行190，州提名，65分夠唔夠做? 邊個州會易批RN?
2. 係咪應該叫我老婆去考IELTS，考8877? 然後再apply AITSL +5分? (但老婆speaking真係未必得)
3. 我而家考左第一次OET，結果衰WRITING，準備再考，但真心覺得ALL B已經係極限，同埋都怕怕地未必ALL B到，我有諗過如何下次呢次OET WRITING 得但衰其他的話，我打算開始衝PTE，因為佢考得密又平D，相對容易試下all 79黎加分(20分)。巴打你會否suggest 衝PTE？
４. 想問我而家30歲，但搞得黎，都差不多兩年，個陣我應該有5年EXP，如果我65分一路都等唔到批，係咪要係2年後，即我32年，同時又有5年EXP個陣(咁工作EXP就有10分) 再申請一次190?

太多不確定性，真係有少少唔知點好，麻煩巴打解答下
無言感激！

爸打想問下宜家early childhpod (pre-primary) teacher cut-off 分數去到幾多分？ Thanks!
網上只查到12月發出既invitations最低都已去到70分 但沒有顯示特定職業既分數要求

如果無特別標明cutoff score既話（所謂既非pro-rata occupations），都係70分。s

1 維州可以擔保有2年以上工作經驗既RN。
2 應該唔需要，只要你有60分，就可以走維州190。
3 據聞對於health professional黎講，OET係會比PTE簡單，你衡量下。
4 點解搞得黎都要兩年？你爭取今年內考到OET 4個B，應該就可以申請移民架啦。過1-2年如果連維州都改變政策就喊都無謂了，趁住依家政策尚算穩定快D搞掂好過啦。答番你個問題，是的。

謝巴打回答
1. 想問60分行維州會唔會要等好耐？
3. 巴打眼見多唔多人考PTE? 因我怕60分行維州會唔夠高分，所以先諗住衝PTE。不過之後如果有機會都可能試下考，睇下點
4. 如果6月前有OET 4個 B，再即時apply AHPRA n ANMAC, 都要等LOD先可以apply visa? 想問下AHPRA n ANMAC係咪可以同時申請？唔洗等左AHPRA 先再ANMAC？

2. 巴打建唔建議我老婆去考ielts 8877 for 加5分配偶？

thx again for answering

巴打我垃圾文科grad
如果想做技工移民
應該去澳洲補個diploma定香港做幾年拎經驗

Hi垃圾巴又係我
你點睇今朝出左既新一round eoi，account 80分一d都冇郁過淨係invite哂85分？
有冇機會今個月係個別情況，之後會再invite返80分，定係黎緊都會需要85分先安全？

唔該垃圾巴

考完dse 冇讀落去
想問應該要做啲咩先移到民
應該從技術移民入手
揀啲冷門嘅係個邊讀上去？
定係有其他更好嘅選擇？

巴打你好，小弟係HKIS chartered Sueveyor (QS)，polyu grad
31歲，香港做左8年野左右

有啲興趣移民au

想問測量師係咪算求大嘅職業？

同埋有心搞技術移民，有啲咩野工夫要準備？

Ielts?又或者要喺au搵job offer先?報個au master先?要入埋澳洲個測量師學會?

麻煩晒

想問測量師係咪算求大嘅職業？
反正仲係可以直接攞PR既清單入面，應該算。

同埋有心搞技術移民，有啲咩野工夫要準備？
追我既posts 爭取係33歲生日之前可以搞掂，因為一到33歲你既年齡分就會少5分，就會麻煩好多。澳洲技術移民既打分表：

你既情況應該係年齡分30+學歷15+海外工作經驗15=60分，只要你盡快考到IELTS 4個7或者PTE 4個65就可以加10分。QS有70分應該就可以收到邀請黎申請PR。

大概流程就係 1 考IELTS 4個7或者PTE 4個65分；2 職業評估；3 入Express of Interest (EOI) 等政府發邀請；4 收到邀請後遞交PR簽證申請（189簽證）；5 等批。

如果讀完DSE就出黎做野無讀大學的話，就會建議黎澳洲讀個同你工作背景有相關既bachelor，讀完畢業出黎搞技術移民。

所以可以講下你既情況背景再比意見。

Accountant以我所知係邀請到2月7號既85分，尋日係10號，即係已經有3日既85分唔係秒邀，換句話說累積到下一個月係有可能繼續minimum 85分。

我認為最近1-2個月係畢業高峰期（加上上年年頭開始讀PY既話岩岩畢業）所以會比其他月份要多人入EOI，希望有可能會係4/5月回落番80分。但係幾乎可以肯定既係80分都會越黎越等得耐。

可以黎澳洲讀書就咪鬼考慮香港做幾年拎經驗。

你咁既情況，係香港既所謂幾年經驗對移民一D幫助都無。如果真係想移民就的起心肝行動啦。

1 大概1-2兩個月。
2 如果有機會可以多配偶5分，當然建議沖一把。
3 據聞越黎越多人從IELTS轉到PTE。
4 咩係LOD？可以同時申請。

考完dse 讀左垃圾high dip
做左幾年sales 然後岩岩去完一年WH
如果想去澳洲讀書搞移民 nursing定cookery會比較容易？因為都好幾年冇讀書驚好難pick up番，但一黎想自己有一技之長 二黎都想移民
想決心去讀書 好過用多一年時間WH去玩

btw 今年24歲了

有决心讀書既話，就nursing啦，移民前景會比cookery要好太多。

咁係咪都係偏遠地區讀好d？定係番大城市好

偏遠地區。

巴打 我29
本地大學information system畢業
做左五年IT相關嘅行業 ielts 7.5分

IT算唔算技術移民？

唔該垃圾巴
再搭單問一問，我本身apply左189等緊eoi，但係現有既476 visa就快到期，我已經冇其他visa可以用。我打算用eta每三個月出境一次直到有eoi為止轉bridging，你覺得有冇風險？因為我聽呢排馬來西亞人人拎eta都捉得幾嚴。

476係engineer visa，但係你問accountant既EOI？

用ETA出入澳洲來回次數太頻密有機會係你入境時唔比你入黎同問你一大堆問題，主要係認為你有可能攞ETA係澳洲非法工作，搏唔過。

點解唔係境外等邀請？

邊方面IT？

謝謝由我巴耐心解答
1. 原來就算得60分行維州擔保都唔洗等好耐，真係唔知，謝巴打解答
2. 請問巴打熟唔熟AITSL? 想知道有咩文件同事項需要準備，我上網睇好似唔同州對教師IETLS要求都唔同，但我理解既係個D要求係州對教師註冊要求，而唔係FOR 移民的，教師技術移民都要8877，我咁理解有無錯?
3. 謝巴打解答，即係PTE應該易過IETLS
4. LOD 係Letter of Determination，應該係由ANMAC出的，FOR你申請EOI

另外想問下，如果行維州擔保，係咪要先係維州定居兩年? 定居定義係點? 因為我自己諗住first entry之後要去NZ兩年，睇下NZ/AUST邊到適合自己先決定係邊到stay，唔知咁O唔OK

我本身係engineer所以拎緊476，我partner係accountant ，佢carry我加左5分apply左189同190。
最主要係擔心出左境外等eoi會唔會對之後証明 de facto 有影響？始終我離左境唔係同居。

你之前有同居超過一年的話
分開嘅時間準備多d細微、生活化嘅證據就可以
facetime/通話記錄/whatsapp記錄都cap低整理成一個pdf
留低所有你買機票去澳洲搵佢/佢買機票返香港搵你嘅證據 互相買禮物俾對方嘅證據
Super/insurance受益人寫對方個名
只要證明到你地嘅關係即使分開左都係ongoing其實無乜大問題

2 教師既職業評估既英文要求就係8 8 7 7，邊個州都一樣。你指既應該係每個州既教師註冊機構同埋要求可能會有唔一樣。

唔OK，維州願意比擔保你就expect你會係維州居住同工作兩年，申請時會有declaration要你confirm你既commitment。如果唔係點解維州要擔保你申請PR？

Hi 樓主

想問下如果係香港做緊electrical engineer , 30歲
相關工作經驗8年左右，係IVE 讀完RMIT 個remote top up degree, 未考ielts.
partner 29歲，係HA 做RN, 未考ielts

假設我同我partner ielts都考到6既話，其實機會大唔大？

同埋其實依家澳洲既生活如何？有冇當地巴絲可以分享下 因為另一半擔心去到溝通唔黎同無曬朋友親人

補充partner 有三年半相關經驗

8年工作經驗都係degree之後？呢點好緊要。

如果你IELTS考到4個7既話，就有機會走維州190州擔保，咁樣年齡30+英文10+學歷15+海外工作經驗（5/10/15）+維州擔保5 = 65就可以移民，唔需要partner。

Partner係RN其實條路都係差唔多，4個7或者OET 4個B係必須。

唔該由我巴
1. 想問下AITSL個評估洗唔洗好耐? 如果老婆都要做埋skill assessment，想預下要幾多時間
2. 明白，但都係想清楚下佢定居定義係點，有無話一年內住夠幾多先叫定居? 會否有出入境限制? 如果最後TURN OUT佢會點發現你無住夠? 而無住夠又會有咩後果? 因為其實我D 朋友都係住Brisbane多，長遠打算都可能想定係brisbane。
3. 我呢個CASE 189係咪唔夠分?，如果無左州提名，就得60分，咁我除左叫老婆考IELTS，仲有咩方法可以加下分? 考翻譯? 可否俾少少details of 考翻譯。同埋想知而家RN 189要幾多分先有成數?

1 大概6-10個禮拜左右。
2 無硬性規定一年內要住滿幾多。無出入限制。如果被發現無住夠有可能會取消你地既PR（因為申請PR時係declare左會住最少2年，反口會有取消簽證既法例依循黎cancellation）。
3 189既話你得60分，最多只能加配偶加分（5）同埋CCL（5）先可以，但係個人覺得CCL對你困難太大，唔建議。我都未考過翻譯，可以自己參考下：

我覺得最好唔好有“朋友係邊我就該去邊”或者“騎牛搵馬”既心態。移左黎Melbourne達左陣先。

oh...咁唔係了，我係14年先畢業即係5年經驗左右

想問下我個case 係咪無可能走189?

btw partner 即我老婆

189 既 Electrical Engineer 最少70分，你得10分工作經驗分，加上雅思4個7就最少65分，所以必須要靠配偶戈5分先有70分。

州擔保實際好多。

咁係咪即係我個case 只係岩岩好合格，要不斷係個Pool 度 等抽到我 但如果個pool 既 average 一直keep 係高位我就排到2046 我理解岩唔岩？

相反州既話門檻低同無咁多人申請競爭無咁大？

同埋最想問係190同189最大既分別 除左 頭兩年要stay 係個州之外，仲有冇d 咩大分別？ 唔該

2. 想問下，佢會點樣check你有無定居係個到? 巴打你有無見過有人因咁而被cancel?
3. 如果189的話，RN要幾多分先穩陣?
唔該巴打提供既CCL INFO，我會研究下。

巴打 有啲野想請教
我係香港做child care
讀咗 early childhood education bachelor degree, 5 年經驗
我ielts writing oral 考極都上唔到8
如果想移民係咪其實最好都係黎讀番個master?
除左master in teaching, 有無其他master 都易搞移民
定係讀個cert3重煉好
(我aim at Mel)
感謝巴打！

如果只係去到Darwin, 建唔建議照去左先？

當然建議，有得上岸先一定要爭取。

如果你繼續用early childhood teacher黎移民既話就一定要考到8 8 7 7，regardless你要唔要讀master。

我唔知你點打分所以唔係咁容易比意見。

個人意見就唔好重練啦。畢竟Early Childhood Teacher算係好移民既專業，其他類似既例如social worker都要4個7，差唔多。你係要換專業就master of social worker啦。

2 我個人無見過，但係有見過D印度同local既同行有收到過cancellation既queries，所以係實際存在可能既。有見過係比人匿名告發。

3 RN 189都係70分，所以肯定係維州190最好，60+5就可以了。

1 是的。

2 是的。

3 沒有了。

IT業技術移民易唔易 Thanks巴打

Writing speaking 得7
可能我報social worker master 仲好
不過唔知Mel 有無好programme 同唔知條path要點行

學生可唔可以問定先?
而家係NSW讀緊 職業治療degree
IELTS 全7左, 畢業應該27~28歲
想問下
想移民既大約條路要點行?
同埋我咁樣既package大約係幾分?
咩都唔識只係想拎定d移民既資料

垃圾爸再想請教下，關於OSHC，如果我申請學生簽，太太申請陪讀簽，OSHC係咪要同一份保單cover哂兩個人，可否分開買？因為分開買平好多

另外如果買左OSHC，但大吉利是student visa唔批，知唔知保費有無得refund？

可以分開買。

無得全退，好似係按番買左幾多個月保留番咁多個月既保費，無cover到既會refund番，要同保險公司確認。

畢業 -> 485 -> 評估+註冊 -> lodge EOI -> lodge NSW 州擔保 -> 州擔保批 -> 交190簽證申請。

就咁睇你得年齡30+學歷15+澳洲讀書5+英文10=60，所以一定要走NSW州擔保190。

如果唔走州擔保要70分，你仲差好遠。

MSW既話，比較有名都係以下三間 - Monash：

Melb Uni：

LaTrobe：

對移民最好既反而係Fed Uni既，因為仲可以額外加偏遠地區讀書5分，唔好睇少5分，可能差好遠。

要最少70分，你咩背景。

如果已有香港既PhD.……维州190 係咪可以考慮

唔係好明你想問咩，不如你參考下先：

hi 巴打 我都係EE 既 可唔可以加tg傾下？

師兄, 以前問過一次問題, 而家想再問多樣野
我見point table 有一項可以加5分:

Accredited in a community language
Have you been accredited at the paraprofessional level or above for interpreting or translating in a language they offer accreditation in by the National Accreditation Authority for Translators and Interpreters*?

咁我去佢條LINK研究左陣, 就應該要考張naati既cert, 想問其實會唔會好難考?
唔該師兄先

唔清楚，未考過，據聞係雅思7-7.5分水平。

明白, 唔該你先, 我仲睇緊佢地個介紹
貌似其中一條pathway可以網上讀左佢地個course然後考張translator cert
如果真係得既, 我應該想咁樣拎張cert加5分

差10分都己經差好遠?
同埋想問下其實有無講幾多分係min. ?
職業治療其實移民有無分加?

所以係咪 ielts 要有全8 可以再加多10分上去?
我聽d 同科既師兄, 佢地成日講為左移民要ielts全8
係咪因為咁樣可以再拎多少少分?

想問下仲有無其他方法可以再有分加?

tafe 有冇夜校 , 想讀木工
除左白卡，RSA，RSG，First aid，有冇咩又快又平既牌建議讀

爬左文，同埋google過一輪
想問下social work master拎到最多分既方法係咪190 州擔保去南澳讀？
咁就可以拎到5分偏遠地區再加5分州擔保？
如果行190 仲洗唔洗一定要70 分？
同埋想問下social work係on list左幾多年？係咪基本上都穩陣？
始終讀個master都成3,40 萬，仲要 2年無收入，都想穩陣d
唔該晒

1 可以咁講。
2 是的。
3 唔需要。
4 好多年。穩。

有part-time工作就唔會無收入，大部分overseas student都會工作。

無夜校。At least not for overseas students.

是的，4個8加20分。

所以加分條件：

1 差好遠。
2 官方最低要求係65分，但係依家移民局唔會邀請低於70分。
3 唔會，無一個occupation會特別加分。只有係Master by research/PhD in STEM項目可以額外加5分。

巴打你好
又係問會計221111
AGE 25分
經驗有8年 15分
4個7 10分
學士學位 15分
推會計老婆考4個7 5分
190 5分
都係75分
想問行190同489邊樣好D
如果真係要黎讀書,去邊度讀/讀咩野科會穩陣D?
定係洗牌由0開始,過黎搵野讀殺出另一條路好?
為左想離開香港,仲可以有咩野手段...
或者想搵巴打幫手可以TG我嗎,謝謝

而家南澳行190 社工最低係咪65 分就可以有pr?

想問下如果我本身student visa 有個health insurance 但就到期
咁申請485 個visa 嘅之前就續個insurance？

同學生簽證一齊既叫Overseas Student Health Cover (OSHC)，只係保你持有學生簽證時期。

申請485時要買for Working Visa既保險，例如：

你既問題應該首先問邊個州可以擔保會計。

因為依家只有北領地/NSW/南澳/Tasmania可以擔保offshore會計。其中NSW要申請人基本分最少75先願意擔保，NT同Tas要有job offer，南澳只擔保當地畢業生。

所以除非你有雅思4個8水平，如果唔係一定要考慮過黎SA/Tas讀個master（例如MBA），然後利用該兩州比當地畢業生既優惠以會計身份申請州擔保黎搞移民。

[/quote]而家南澳行190 社工最低係咪65 分就可以有pr?[/quote]

唔該晒巴打，等我研究下入學d野先

另外想問埋pt, ot, nursing, sw呢幾科移民同就業你點睇？
sw我凝住英文非native pr 左都好似好難揾工

想問 係要submit application 之前買 定批咗先買？

有無人有TG group link?
搵唔到

要買咗OSHC先申請student visa
因為1) 最尾要upload document & 2) 要填policy number(如果唔係經學校買)

利申 上個月整完

Sorry 自膠
無睇清你而家係申485

Submit之前買。

係可能會有幾個禮拜蝕架啦，當豪俾佢。

其實差唔多，最好睇番你係文科定理科強，讀得舒服D。

其實依家澳洲好多地方都需要multilingual既social worker。

nsw 190 solicitor 自己有65 分……有冇機會

咁我係唔係要買兩年insurance 定每個月每個月畀錢都可以 thanks

想走北領地果個dama
但唔知點入手

攞個WHV過黎搵工搵擔保。

可以每月installment。

FYI。

已用

巴打又係我呀，我想知如果我想用oet 幫我移民加分係唔係要一次過考到4個B，而唔可以combine 2次成績？

加分既話，OET最多可以combine 4次 test。

巴打可唔可以俾條link我睇下，因為我係移民局個網站揾唔到相關資料。
唔該曬

巴打你好

我之前問過有關老師移民，想再請教一d細節。我未考ielts，過多一年先有3年工作經驗。

1 我想問我一考到起碼7788做職業評估就應該馬上入eoi嗎? 因為我見eoi係可以自己上網更新。

2 我自己既情況
-未有3年經濟，得7788 入eoi 55分
-有3年經濟，得7788 入eoi 60分
-未有3年經濟，得8888 入eoi 65分
-有3年經濟，得8888 入eoi 70分

3 咁既話係咪我ielts無8888的話我一定無得行189?

4 如果係有60或65分就嘗試190或489? 睇左維州唔受我，或者有其他州有offer咁解?

非常感謝 元宵快樂

唔好意思 仲想問IELTS過職業評估就2年之內,咁我一直等EOI 有邀請會唔會expire?

係咪BNO可以exempt ielts

官網上無寫，係內部手冊上面有提過：

OET results can use one or more tests
Applicants seeking to demonstrate English ability using OET results can use one or more tests to demonstrate that they have achieved a score at least "B" in each of the four components of an OET. However, each test in which the applicant achieved the specified score must have been undertaken in the 3 years immediately before the day the invitation was issued to the SkillSelect applicant.

上面雖然話 one or more 但係建議唔好超過4次。

Hello,想請問一下,本人有香港有刑事案底,太太係澳洲可居留5年既VISA(香港結婚),以上情況請問有咩方法可以移民到澳洲???

你想太多了。

1 唔明你既問題。總之EOI既effective date係你做完評估同埋自己update EOI之後先開始計。

2 3 經濟定係經驗？就咁睇，要3年工作經驗+英文20分先有機會。考唔到雅思4個8就睇下州政府擔保啦。

4 你係邊方面教師，教D咩？

5 唔明你既問題。

邊方面刑事案底？有無坐過監/坐左幾耐？

你太太即係咩visa可否講清楚，知唔知道代碼/subclass？

唔好意思 問得唔清楚同打錯字

我教體育

總括黎講 我係想問 我用2年內既ielts做到職業評估的話 之後入eoi 個ielts results 係一直有效?

賣無牌商標既刑事案底，無坐監，淨係罰錢

太太visa number 要問問先，晏d覆

咁係唔係只要我4次考試 combine埋有4個B，我就可以加5分？

4個B係加10分。

咁既案底同無坐監既話，對移民無咩影響，申請時申報就可以。

反正英文成績同評估結果都係3年有效。

巴打
但聽人話TAFE越黎越差。。 有無其他學校推介 整面包。

我見482要2年工作經驗 先可以申請
咁我讀完面包course 要請我做2年 再申請482 然後再做多3年 先可以申請PR?
唔明佢話申請前要有2年工作經驗姐係點
要係澳洲讀完再做左兩年先申請得482？咁我頭2年工作係用咩簽證

邊度聽人講？以訛傳訛。

係墨爾本既話，有名D既就 William Angliss Institute, Melbourne Polytechnic 或者 Holmesglen Institute。

讀完個2年課程就可以申請畢業生簽證留底。之前之後累積夠2年工作經驗再申請僱主擔保。

好的，唔該巴打

垃圾巴打又係我
我個489 visa都而家仲未出 offer

好心急好想知會唔會出咗咩事
移民局又唔覆我email
可唔可以 contact你？？搵你 follow up??
同埋點收費？？

謝謝

了解

咁即係如果3年內都無通知就要重新黎過?

唔該曬巴打！
咁如果我澳洲識人開面包店
可唔可以就咁讀1年拎個certificate III
就直接拎畢業簽去我親戚到做兩年再申請僱主擔保

請留低TG。

是的。三年夠耐架啦。

畢業簽證既首要條件係要係澳洲讀夠2年。另外baker既要求係CIV。

咁點解有d人做做下working holiday 無學歷都可以轉到PR既 真心想知

每個人情況經歷唔一樣，有d可能本身條件夠好（ie有學歷有英文）又願意留係偏遠地區就會有雇主願意擔保。

有d就搵到真愛移民。

hello
我係TG新手
係咪咁樣留 link??
唔 work請通知我，謝！

請問一下，我咁既情況係唔係都係要計分先移到民？即係要考ielts?本身我係degree會唔會加分？？

配偶擔保移民就唔使打分架啦。

想問巴打ielts可唔可以一樣咁樣combine two test results!?

樓主，遲下有好多問題想問
我仲有2個幾月就讀完個degree，等出成績之後就會開始plan去澳洲。
聽聞呢加收分好似最低75分。同埋student visa係咪愈來愈難申請？
仲有聽聞讀過degree之後再apply TAFE就好難。我又唔想過去讀master

巴打咩科

Engine 讀到唔想讀，浪費時間，就算喺香港考到牌都冇前途。考完香港分分鐘皮已收

咩engine? 我都係今年grad engine

BSE

poly? 留個tg一齊傾如果唔介意

你都BSE?

格黎科

如果489收到invitation ..可否用ETA 先到澳1洲境內……再申請Visa.......

由我巴
想clarify少少
OET 可以combine cert的嗎？
我見AHPRA &ANMAC 係接受的
但如果去到EOI 個位
4個B 可以加10分呢個都可以combine cert而唔洗single attempt ?
因我見上網多人都話AHPRA & ANMAC OK 但EOI 唔OK

勞煩巴打Clarify下
最好可以show到有link support

感謝萬分

我尋日咪答左。

官網上無寫，係內部手冊上面有提過：
OET results can use one or more tests
Applicants seeking to demonstrate English ability using OET results can use one or more tests to demonstrate that they have achieved a score at least "B" in each of the four components of an OET. However, each test in which the applicant achieved the specified score must have been undertaken in the 3 years immediately before the day the invitation was issued to the SkillSelect applicant.

ANMAC同AHPRA係只接受兩次，而移民局無prescribe都上限次數但係一般建議唔好超過4次。

咁你想讀咩？

你freshgrad就話過黎讀TAFE，就算你係揀engineering相關既diploma都未必過GTE。讀master會安全好多。

IELTS 唔可以 combine。只有OET可以。

咁我咪冇得揀，迫住讀master?

如果我唔申報我有讀過degree，到apply 189係咪都唔可以話自己有讀過degree?

巴打你等左幾耐？幾時開始申請

你咁樣叫misleading，移民局有權取消你既簽證同3年唔比你再黎。

如果係咁既話當自己冇讀過degree算。我唔想再讀學術科。

Sydney 同居情侶其中一個得到雇主擔保可唔可以帶埋伴侶繼續留澳洲同移民？

你係engineering畢業生可以先申請個476簽證過黎，睇下情況搵下工咁。

就到期戈陣再睇下係咪真係要讀TAFE，到時候係境內申請，又有D澳洲境內既經驗，GTE會容易過D。

申請前同居超過1年，有相關證明材料，就可以。

決定左下年會去讀OT
唔該樓主

不過我見到victoria得三間uni有MOT
然後WA都有畢業生190擔保

想問係咪去WA讀都會擔保畢業生?

你自己咪答左你既問題咯。

“想問係咪去WA讀都會擔保畢業生?”
“WA都有畢業生190擔保”

因為我睇anzscosearch係話bachelor同PhD有擔保
所以唔sure master係咪都有

官網：

“Masters and PhD graduates will have access to all occupations on the Graduate occupation list.”

如果係讀master 既話，我應該會去WA讀，搏190。唔該樓主
我嗰科都唔知歸邊類，又唔mech 得哂 。
我應該fresh grad 會去嗰到Working Holiday 先

Vic u nursing grad
ielts 6
我應該申請邊個visa?

好多野想問
麻煩加一加tg
tg id: bralutan

總之係Accord就可以申請476。唔理邊類都係。

但其實讀master 係咪好啲？

咁我再度一度。唔該樓主

hi it's me again
im preparing documents for my invitation application, onshore using BNO

my HKSAR pp has been expired and lost many years ago that i couldnt recall any details, i used it once traveling to Aus, about 6,7 yrs be4,

as the immi asking me to provide details of all pp, should i tell them i have lost it?

學生簽證個d你整唔整

移民中介通常做埋留學

利申: 同行 歡迎問價

You should at least have the details of your old passport, to fill the form.

If not that you can fill K000000 and explain somewhere that you have lost your passport and dunno the details.

當然整。

你呢個同行應該都係我既post學唔少野，係咪應該分番d佣比我？

點樣聯絡你

喺adelaide讀緊diploma 下年入uoa讀cs
讀完個degree諗住喺度做多幾年（最好係定居䵽喺度）
u grad出嚟搵嘢做 攞working visa易唔易
讀埋個master又會唔會易啲搵到工stay喺度

請留TG。

單指搵工既話讀master唔會容易D。你計下自己幾多分，同埋查下可唔可以ugrad之後馬上攞到南澳州擔保。

10%

幾多分係講我大學個gpa?
sorry我真係乜都唔識我只係比老豆老母當做走佬工具

ty bro
but sorry i couldnt find such form online....

第日可能有機會用sub-agent形式同垃圾巴你合作

學生visa 因為過期逗留被禁3年 有相關証明一直就學 再申請解禁機會大唔大？

可以申請waiver，要睇番你既過期理由，成績，係澳洲有無ties等等。

你都係Melbourne？可以留TG交流一下。

I can't remember if there is a section asking if you have previous passports on the online application form.

If not then don't worry about it. If the Case Officer asks for it, you can just tell them you lost your passport. That's okay.

sorry , 之前無留意到

有喲去tas 讀tafe 問題想問

可唔可以加telegram？

i see, thank you for your help
how long u reckon for nsw processing nomination and for invitation non-pro-rata 70points?
thank you again bro

Resident Return visa 要申請幾耐?
個PR幾耐要續一次?
我系citizen 阿媽阿爸50幾歲有無咩限制?
系咪申到就可以系澳洲返工?

What's your occupation?

The following tracker may be of your interest:

你係澳洲citizen就無需申請Resident Return Visa。

PR幾耐續一次要睇番個valid period，一般係5年但係有D係1年（例如RRV本身）。

你阿爸阿媽係PR定citizen可否講清楚？

佢地生我時系PR 但06年過左期
當時系技術移民 現家咁老有無影響?

佢地可以申請RRV，但係需要聲明會番黎長住同埋需要有一D係澳洲既關係（例如澳洲銀行戶口有存款，有無其他親戚，有無澳洲固定資產等）。

巴打 想問點係澳洲境內做香港良民証?
最主要係點local警局做finger print?
聽人講話會需走你?

唔係隨便行入一間警局佢地就會幫你打指模，需要提前做。

做完後將指紋表，連同表格同你既ID，搵個親戚朋友攞過去香港警務處交申請。做完後香港會直接寄過去澳洲移民局。

can't find it in NSW police?

NSW既唔清楚，岩岩google左一下建議係直接打電話去問 (02) 9265 6499

Thanks Bro

本人今年24
淨係有個垃圾Multimedia HD
未考IELTS
之前去過澳洲WH，覺得個邊空氣環境都好好，所以想睇下有冇機會移民澳洲。

請問垃圾巴，如果我想過去讀TAFE（整車／木工），之後再攞489轉PR機會大唔大？除左整車同木工，邊一類工種會比較容易留低？

同埋如果今年我想係香港讀個TOP UP DEGREE，出年即刻報TAFE係咪好大機會會唔批？

唔該哂垃圾巴

我有au passport 喺香港女朋啱啱有咗
如果想佢入藉過澳洲生 最快係點做？
如果要註冊結婚應該澳洲注冊定香港都得？

讀一個兩年既 Cert lll 課程（例如carpentry) 可唔可以申請到485過職業評估，再移民？
定一定要讀到dip先得，感謝樓主

仲有好多問題想問，垃圾巴可唔可以加我tg，thank you

係呀 喺CBD

2年CIII就可以。

可以係香港註冊左之後過黎係澳洲境內遞配偶簽證申請，攞過橋簽證係境內等批，等待期間會有Medicare比你配偶免費係公立醫院生。

不過你要趁住你配偶仲可以坐飛機時搞掂過黎。

Alternatively可以過黎先，係澳洲註冊然後馬上係境內遞交配偶移民申請都可以。

thanks bro

巴打我可唔可以係QLD讀完跟住申請其他州既190例如NSW
同埋QLD既190要求會唔會好難？

Private Tutors and Teachers (nec) job Australia - If your profession is Private Tutors and Teachers (nec) in accordance with the Australian and New Zealand Standard Classification of Occupations (ANZSCO) 2492-99 then you are currently in demand by employers in Australia.

巴打，想問下呢個private tutor你有無接觸過？有咩條件？佢個description講得好簡單，我本身自僱開間蚊型補習社，符唔符合到佢個assessment?
唔該晒你！

Group B of VETASSESS.

可以，睇番申請州既要求。

要睇番你係under QLD nomination criteria邊一條，無話難唔難，只係睇你符合唔符合。

垃圾巴你好再有少少野想問
我想問下如果想行190 同時仲讀緊professional year
可唔可以中途申請住先 然後喺application期間讀完再補上去加分？
因為報嘅時候都有70分 完咗就有75 定係要喺apply嘅時候就已經有齊所有野？
另外想問下如果係mech eng嘅話有無話邊個月apply比較好？thanks

投資移民 total cost 幾多

有三種，基本係澳幣 1 million，最貴係澳幣 5 million 。

你可以以70分水平入左EOI先，邀請到就唔洗讀完PY都可以申請PR。

萬一你讀完PY都未邀請到既話，就update你個PY畢業加5分繼續排隊等。

無話邊個月好D，只會係越早越好。

唔該哂巴打
咁有無話個application會last幾耐？會唔會排排下未完PY就俾佢reject咗？

邊種有護照拎

都有。

我估你指個EOI last幾耐？2年？

我諗你搞錯左個concept。EOI係唔會被reject。

Thank you巴打

Monash radiography year 4
有冇機留底
超想移民VIC

你個course係咪 Bachelor of Radiography and Medical Imaging？

係既話做完相關 Supervised Practice Program (SPP) 之後，加上IELTS 4個7，就可以通過職業評估黎搞技術移民。

做緊SSP
唔該巴打

巴打 想請教你
我而家用緊學生簽500讀緊書
係cert iii 兩個semester 2月至12月
如果我有僱主肯用482 labor agreement擔保
假如六月成功出到簽證
咁應該喺咩時候同點樣withdraw學生簽？
對之後移民路有冇影響呢
唔該曬先

新簽證會自動replace原有簽證。無影響。

但如果學生簽係到2020年3月
2019年6月攞到482，只要向學校退學
就唔需要做任何野嗎？
唔該巴打

樓主，想問如果我宜家係uq讀緊business management ，佢唔係移民專業，但想移民有咩法子洗唔洗去Tasmania 讀個master去洗底，定有其他更好嘅方法感謝樓主

讀master洗底係最好既方法。你可以考慮留係QLD或者去Tasmania讀都可以，個人認為Tasmania既機會會多D。